<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>NCAA Football Rules</title>
    <link>https://rulebook.github.io/index.xml</link>
    <description>Recent content on NCAA Football Rules</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&amp;copy; 2016. All rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 13 Mar 2017 17:12:27 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://rulebook.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>미식축구의 강령(The Football Code)</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/code/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Mar 2017 17:12:27 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/code/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;전통적으로 미식축구는 교육활동의 중요한 한 분야를 담당하고 있다.
그러므로 선수, 코치, 그 외의 경기관계자에 대해서는 최고의 스포츠맨십과 행동이 요구된다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;미식축구는 격렬하고 힘이 넘치며, 신체를 부딪치는 운동이다.
부정한 전술, 스포츠맨답지 않은 행위, 고의로 상대선수를 다치게 하는 행위는 절대로 허용되지 않는다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;a. 미식축구의 강령은 불가결한 것으로 주의 깊게 읽고 지켜야 한다.
b. 본 규칙을 왜곡하거나 무시하여 이익을 얻고자 하는 것은 코치나 선수로서 미식축구에 관한 자격을 잃는 것이다.
   수년에 걸쳐 규칙위원회는 규칙과 적절한 벌칙에 따라 여러 가지 불필요한 난폭한 행위, 부정한 전술,
   스포츠맨답지 않은 행위를 금지하려고 노력해 왔다.
   그러나 규칙으로만 이러한 목적을 달성할 수 없다.
   코치, 선수, 심판과 모든 경기 관계자의 끊임없는 최선의 노력만이 이 스포츠의 최고의 윤리를 유지하고 사람들의 기대에 따르는 것이다.
   따라서 코치, 선수, 심판, 경기의 발전을 책임지는 사람에  대한 지침으로써 규칙위원회는 아래의 강령을 정하였다:&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;1-코치의-윤리&#34;&gt;1. 코치의 윤리&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;규칙을 위반하는 것을 고의로 선수들에게 가르치는 것은 변론의 여지가 없는 추악한 행위이다.
고의적인 홀딩, 부정한 스타트 신호, 부정한 시프트, 부상의 가장, 인터피어런스, 부정한 전방패스,
의도적인 난폭한 행위를 하는 것 등을 가르치는 것은 선수의 인격 형성에 도움이 되지 않고 오히려 저하하는 것이다.
이러한 지도는 상대에 대해 불공정할 뿐 아니라 코치의 관리하에 있는 선수들의 도덕을 저하하는 것으로,
교육프로그램의 필수적인 부분인 게임에 존재해서는 안 된다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;아래에 게재된 행위는 비윤리적인 행위이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;a. 상대를 속이기 위해 경기 도중 번호를 바꾸는 행위
b. 헬멧을 무기로 사용하는 행위(헬멧은 선수의 보호를 위한 것이다.)
c. 블로킹이나 태클을 가르칠 때 자동추진기능을 가진 기계를 사용하는 행위
d. 상대선수에 대해 타기팅해서 접촉하는 행위 (선수 코치 심판은 타기팅해서 헬멧의 상단으로 접촉하는 행위와 무방비 선수에 대해 목이나 머리 부분에의 접촉의 근절을 목표로 하여야 한다.)
e. 미식축구 경기에 있어서, 치료를 목적으로 하지 않는 약품의 사용 행위(이것은 아마추어 경기의 정신과 목적에 어긋나므로 금지한다.)
f. 부정한 경기 시작 신호를 하는 행위( ‘볼을 치는 행위’ 이것은 상대로부터 이득을 의도적으로 훔치는 행위다.
   정당한 경기 시작신호를 사용함으로써 훌륭한 미식축구경기가 성립되는 것인데,
   심판에게 발각되지 않기를 바라면서 볼이 인플레이 되기 몇 분의 일 초 전에 자기 팀이 경기를 시작할 목적으로 신호하는 것은 스포츠맨답지 않은 행위이다.
   이와 같은 행위는 단거리선수가 출발 신호자와, 출발신호가 울리기 10분의 1초 전이라는 신호를, 다른 사람 모르게 받도록 미리 약속한 것과 같은 것이다.)
g. 상대의 오프사이드를 유발할 목적으로 플레이 개시를 가장한 시프트나 다른 불공정한 전술을 사용하는 행위(이것은 부당하게 이익을 얻기 위한 고의의 행위로 본다.)
h. 고의로 부상을 가장한 행위
   (부상을 당한 선수는 규칙에 의해서 충분한 보호를 받는다.
   그러나 시간을 벌 목적으로 부상당하지 않은 선수가 부상당한 것처럼 행동하는 것은 부정직하며,
   스포츠맨답지 않은, 규칙의 정신에 어긋나는 행위이다. 그러한 행동은 미식축구경기에서 용납되지 않는다.)&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;2-상대선수와의-대화&#34;&gt;2. 상대선수와의 대화&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;품위가 없고, 모욕적이며, 입에 담지 못할 불필요한 언어 또는 보복 행동을 유발하는 언동이나 상대를 도발시키기 위한 의도적인 상대에 대해 말 걸기는 부정이다.
코치는 이러한 행위에 대해 협의하고 이것을 규제하는 심판의 행동에 전적으로 지지할 것을 강하게 요구한다.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;3-심판과의-대화&#34;&gt;3. 심판과의 대화&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;심판이 벌칙을 주거나 결정을 내리는 것은 심판 자신이 본 것에 대한 자신의 임무를 수행하는 것이다.
심판은 경기장 안에서 경기 전체를 총괄하며, 심판의 판결은 결정적이며 최종적인 것으로써,
선수와 코치는 이 판결을 받아들여야만 한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;a. 코치는 선수나 보도기관에 공식적이건 비공식적이건 간에 심판을 비난하는 말이나 행위를 해서는 안 된다.
b. 만일 코치가 경기 중에 심판에 대하여 모욕적인 언동하거나, 자기 팀 관계자의 이러한 행동을 묵인하는 것,
   또는 선수나 관중에게 심판을 불신하도록 선동하는 행위 등은 규칙에 어긋나는 것이며,
   코치의 윤리를 망각한 수치스러운 행위이다.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;4-홀딩&#34;&gt;4. 홀딩&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;손이나 팔의 부정한 사용은 부정한 플레이이며 올바른 기술의 발전을 저해하는 것으로 경기에는 전혀 필요 없는 것이다.
경기의 목적은 부정하게 상대를 붙잡지 않고 정당한 전술, 기술과 속도에 의해서 전진시키는 것이다.
모든 코치와 선수는 공격과 수비 시 정당한 손의 사용에 관하여 통달하여야 한다.
홀딩은 가장 많은 반칙이며 벌칙의 엄함을 강조하는 것이 중요하다.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;5-스포츠맨십&#34;&gt;5. 스포츠맨십&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;고의로 규칙을 위반하거나 부정한 경기 운영하는 선수는 스포츠맨답지 않은 행위로써 일종의 죄악을 범하는 것이며,
벌칙의 여부와 관계없이 경기의 명성을 높여야 하는 의무를 저버리고 미식축구의 명예를 훼손한 것에 대하여 마음속 깊이 반성하여야 한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2015년 대한미식축구협회 규칙위원회&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>규칙의 강조점</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/point/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Mar 2017 17:03:38 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/point/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;규칙위원회는 풋볼의 강령을 도입한 이래 매년 수정과 개정하여 왔으며 이것은 최고 수준의 윤리 규정이다.
여기에는 코치, 선수, 심판, 운영관계자의 협조와 합의를 기초로 형성되고 경기의 공평성과 품위를 지키기 위한 지침이 기록되어 있다.
요강이 정한 행동의 하나로 ‘풋볼 헬멧을 무기로 사용하는 것’이 게재되어 있다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;‘헬멧은 선수의 보호를 위한 것’이며, 선수와  코치와 심판은 타기팅하여 헬멧의 상단으로 접촉하는 것이나 무방비한 선수에 대해 목이나 머리에의 접촉을 금지하는 것을 목표로 하여야 한다.
미식축구 관계자 전원이 다음의  기본 윤리 규정을 잘 지켜서 전통 있는 이 스포츠의 장래를 유익하게 만들어 가기를 원한다.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;1-무방비-선수의-보호와-헬멧-상단으로-하는-접촉&#34;&gt;1. 무방비 선수의 보호와 헬멧 상단으로 하는 접촉&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;2008년 헬멧의 상단으로 하는 접촉과 무방비 선수에의 타기팅에 관한 규정이 채택되었다.
이것이 2개의 독립된 규칙으로 되어 헬멧 상단으로 상대에 접촉하는 것 (9-1-3)과 무방비 선수의 목이나 그 윗부분에 대해 접촉하는 것(9-1-4)으로 정리되었다.
상대를 다치게 할 도구로써 헬멧의 사용과 머리와 목 부분의 고의적인 접촉(타기팅)은 안전에 심각한 염려가 된다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;9-1-3-과 9-1-4의 파울에 대한 벌칙으로 자동자격몰수를 포함한다.
규칙위원회는 선수들이 이런 규칙을 이해하고 지킬 수 있게 코치와 심판들은 지속적으로 교육하도록 강조한다.
무방비 선수에 대한 정의와 전형적인 행태는 2-27-14에 정의되어 있다.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;2-헬-멧&#34;&gt;2. 헬 멧&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;헬멧은 선수의 머리 부상을 지켜주는 것이다.
머리에 맞는 헬멧이 중요하며 플레이 중에 벗겨지는 경우가 없어야 한다.
이를 위해 코치나 트레이너는 헬멧을 바르게 착용하는 것을 선수들에게 지도하고 심판은 헬멧이 친스트랩으로 고정되어 있는가를 규칙으로 엄하게 시행하여야 한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;규칙(규칙 3-3-9)은 반칙에 따라 헬멧이 벗겨진 경우가 아니라면, 헬멧이 벗겨진 선수는 한 다운을 &lt;strong&gt;&lt;em&gt;참여&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; 할 수 없다.
팀 타임아웃을 사용한다면 해당 선수는 남아서 플레이를 할 수 있다.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;3-사이드라인의-관리&#34;&gt;3. 사이드라인의 관리&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;NCAA에 소속된 대학이나 컨퍼런스는 사이드라인의 관리를 시행하려는 실시계획을 검토하여야 한다.
규칙에는 팀 에리어와 코칭박스(규칙 1-2-4-a, 양 25야드라인 사이 리미트라인 뒤), 리미트라인(규칙 1-2-3-a, b, 사이드라인과 엔드라인의 12피트 바깥)과 사이드라인의 사이는 경기관계자 이외는 출입금지다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;사이드라인에서 경기를 관전하는 사람이 있지만, 이 지역은 경기에 참가하고 있는 팀의 스텝과 경기의 운영 스텝을 위해서만 존재한다.
경기관계자 이외에는 사이드라인에 있을 수 없다.
팀 에리어는 완전하게 유니폼을 입은 등록선수(Squad Member)을 제외한 스텝 60명까지만 들어갈 수 있고. 팀 에리어 출입허가증을 착용하여야 한다.
(완전하게 유니폼을 입은 것이란 규칙에 규정된 플레이할 수 있는 상태의 복장을 말한다.)
이 입장허가증의 번호는 1에서 60까지로 한다.
팀 에리어 입장허가는 경기관계자에게만 배포되어야 하고, 그 외의 사람을 가질 수 없다.
경기관계자는 아래의 스텝을 포함하는 (1-1-6과 1-2-5-b) 코치, 매니저, 의료담당자, 팀 홍보담당자와 경기 운영 스텝(체인크루, 볼퍼슨, 미디어 타임아웃의 타이머 등)이다.
경기 중에 리미트라인의 바깥에서 관객석 사이 에리어에 출입할 수 있는 것은 입장을 허가받은 카메라맨, 영상크루, 유니폼을 입은 치어리더, 유니폼을 입은 경기장 경비원에 한한다.
사이드라인의 질서 유지할 관리책임은 경기의 운영책임자와 경기장의 안전관리책임자이다.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;4-안전과-의학에-관한-고려점&#34;&gt;4. 안전과 의학에 관한 고려점&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;규칙위원회는 코치와 심판에 대해 선수가 필요한 장비를 확실하게 착용하는 것에 주의해 줄 것을 희망한다.
장비나 패드를 바르게 사용하여 신체를 확실하게 보호하는 것은 대단히 중요한 것이다.
특히 무릎은 노출되면 쉽게 다칠 염려가 있으므로 무릎을 확실히 덮을 수 있는 충분한 길이의 팬츠 착용에도 주의할 필요가 있다.
미식축구는 일반의 항생물질이 듣지 않는 메치실린내성황색포도상구균(MRSA)에 감염되는 경우가 있고, 감염되면 플레이를 할 수 없게 된다.
최근 미국에서는 MRSA에 의한 미식축구선수의 사망사고도 몇 건 발생하였다.
MRSA는 토지나 잔디에는 존재하지 않고 인조잔디에도 생존할 수 없다.
공기감염으로 전달되는 것이 아니고 감염된 부상에 접촉하거나 감염에 접촉된 물건(수건) 등을 덮는 것으로 신체에서 신체로의 접촉감염이라는 것을 이해하여야 한다.
위원회에서는 MRSA감염을 방지하려고 일상에서의 감염예방책을 추천한다.
(자세한 것은 www.ncaapublications.com에 게재된 NCAA Sports Medicine Handbook을 참고)
또한 뇌진탕 증세를 보이는 선수에 대해 코치와 의료담당자는 신중하게 대처하여야 한다.
자세한 사항은 부록 C를 참고할 것&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;5-스포츠맨십에-관해-규칙위원회-2009년-2월-채택&#34;&gt;5. 스포츠맨십에 관해(규칙위원회 2009년 2월 채택)&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;스포츠맨답지 않은 행위가 발생하는 플레이를 없애기 위해 현재의 규칙에 규정 되어 적용하고 있는 내용의 중요성을 재인식하여야 한다.
그러한 반칙의 많은 부분은 주목을 받기 위한 행위로 계획되었거나,
과도하거나 오랜 시간 행해진 것들이다.
코치는 팀플레이로서 미식축구의 중요한 규율을 선수들에게 가르쳐야 한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;헤드코치는 경기 중만이 아니라 경기 전, 후의 선수들의 행동에 책임이 있다.
선수는 경기 시작 전 필드에서의 스포츠맨답지 않은 행동에 대해 주의하여야 한다.
이러한 행위에 따라 킥오프 시 벌칙이 부과되거나 해당 선수가 자격몰수가 될 가능성이 있다.
이러한 스포츠맨답지 않은 행위가 계속되는 경우 감독이나 조직에 대해 벌칙이 부과할 수 있다.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>머리말</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/foreword/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Mar 2017 16:58:59 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/foreword/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;본 공식규칙과 공식규칙해설은 국내의 미식축구경기에 적용되는 것으로써 모든 판정의 기준이 된다.
본 공식규칙과 공식규칙해설은 대한미식축구협회가 미국의 NCAA로부터 한국 국내에서 NCAA FOOTBALL RULES의 사용에 관한 모든 권한을 위임받아 2015 NCAA Football Rules and Interpretations을 토대로 한국의 미식축구 실정에 맞게 새롭게 작성한 것이다.
(본 공식규칙과 공식규칙해설은 NCAA 규칙 중 2014년도, 2015년도에 달라진 부분은 어두운 색으로 표시하였다.)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2015년 8월 15일
대한미식축구협회 규칙위원회&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;감-사-문&#34;&gt;감 사 문&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;대한미식축구협회는 본 규칙의 출판을 허락하고, 이에 많은 지원을 하여준 미국대학체육협회(NCAA)에 깊은 감사를 드린다.
이 규칙은 NCAA에 따라 번역이 되었으나, 규칙위원회에서는 NCAA 규칙을 매년 검토를 하여 우리나라의 실정에 알맞게 새롭게 작성한 것이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;대한미식축구협회&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;acknowledgement&#34;&gt;Acknowledgement&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;The Korea American Football Association deeply appreciate to NCAA for support and assistance of this publication.
This rule is translated by Rule Committee of KAFA  with permission of NCAA and is subject to annual review and change.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Korea American Football Association
August, 2015.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RULE 1—The Game, Field, Players and Equipment</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/r1/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 02:17:31 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/r1/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;section-1-general-provisions&#34;&gt;SECTION 1. General Provisions&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The Game&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ARTICLE 1.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;The game shall be played between two teams of not more than 11 players each, on a rectangular field and with an inflated ball having the shape of a prolate spheroid.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A team legally may play with fewer than 11 players, but a foul for an illegal formation occurs if the following requirements are not met:

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;When the ball is free-kicked, at least four Team A players are on each side of the kicker (Rule 6-1-2-c-3).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;At the snap, at least five players wearing jerseys numbered 50 through 79 are on the offensive scrimmage line and no more than four players are in the backfield (Rules 2-21-2, 2-27-4 and 7-1-4-a) (Exception: Rule 7-1-4-a-5) (A.R. 7-1-4-IV-VI).&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Goal Lines&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ARTICLE 2.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Goal lines, one for each team, shall be established at opposite ends of the field of play, and each team shall be allowed opportunities to advance the ball across the other team’s goal line by running, passing or kicking it.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Excerpt From: National Collegiate Athletic Association. “2016-17 Football Rules.” iBooks.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>규칙 1—경기와 경기장, 선수, 장비</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/r/1/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 02:17:31 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/r/1/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;1장-일반-규정&#34;&gt;1장. 일반 규정&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;제1조-경기&#34;&gt;제1조 경기&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;경기는 한 팀이 11명 이하의 선수들로 구성된 두 팀에 의해서 직사각형 경기장에서 공기를 가득 채운 타원형의 볼을 사용하여 진행된다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;각 팀은 10명 이하의 선수로도 경기할 수 있으나 다음의 조건을 만족시키지 못하면 부정한 포메이션의 반칙이 된다:

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;A팀은 프리킥 시 키커 양편에 최소 4명의 선수가 있어야 한다.(규칙 6-1-2-c-3)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;스냅 시 공격팀의 스크리미지 라인에는 50-79의 번호의 선수가 적어도 5명이 있어야 한다.
또 백필드에는 5명 이상의 선수가 있을 수 없다.(규칙2-21-2, 2-27-4, 7-1-4-a) (예외 : 규칙 7-1-4-a-5) (A.R.7-1-4-IV-VI)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&#34;제2조-골라인&#34;&gt;제2조 골라인&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;골라인은 양 팀에 하나씩 있으며, 필드오브플레이의 양쪽 끝에 있고, 양 팀은 상대방의 골라인을 넘어가기 위해 볼을 런, 패스, 킥의 방법으로 볼을 전진시키는 기회를 가진다.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;제3조-승자와-최종득점&#34;&gt;제3조 승자와 최종득점&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;양 팀은 규칙에 따라 점수를 획득하고, 몰수되는 경기를 제외하고는, 연장전을 포함하여 경기가 종료되는 시점에서 상대 팀보다 더 많은 점수를 획득한 팀이 승자가 된다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;경기는 레퍼리가 종료를 선언하는 시점에서 끝나고, 그때 선언한 득점이 최종 득점이 된다.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&#34;제4조-심판&#34;&gt;제4조 심판&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;경기는 심판의 관리로 진행된다.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;제5조-팀-주장&#34;&gt;제5조 팀 주장&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;양 팀은 레퍼리에게 4명 이하의 선수를 필드캡틴으로 지정하여 보고하고, 한 번에 한 명의 필드 캡틴만이 자기 팀을 대표해서 심판들과 모든 것을 이야기할 수 있다.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&#34;제6조-규칙의-적용-대상자&#34;&gt;제6조 규칙의 적용 대상자&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;팀에리어의 모든 관계자는 공식규칙의 적용을 받고 심판의 결정에 따라야 한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;모든 선수, 교대선수, 피 교대선수, 코치, 트레이너, 유니폼을 입은 치어리더, 유니폼을 입은 밴드관계자, 유니폼을 입은 마스코트, 상업용 마스코트나 장내 아나운서, 시청각기기 오퍼레이터와 양 팀이나 경기단체 등의 관계자는 공식규칙의 적용을 받고 심판의 결정을 따라야 한다.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&#34;제7조-규칙에-적용되는-단체&#34;&gt;제7조 규칙에 적용되는 단체&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;본 규칙은 대한미식축구협회에 소속된 모든 협회와 연맹에 적용된다.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h1 id=&#34;2장-필드&#34;&gt;2장. 필드&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;제1조-치수와-표시&#34;&gt;제1조 치수와 표시&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;필드는 경기장 전도, 경기장 세부도(부록 D)의 규격, 라인, 존, 골,과 파일론으로 구성된 직사각형의 영역이다.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;필드의 모든 선은 희고, 눈과 피부에 해가 없는 재료를 사용하고, 4인치(10cm) 두께로 표시한다.
(예외：사이드라인과 엔드라인의 폭은 4인치(10cm)를 초과해도 무방하고 골라인은 폭이 4인치(10cm) 또는 8인치(20cm)가 가능하다.(규칙 1-2-1-g)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1야드마다 표시하는 야드라인은 24인치(61cm)의 길이로 사이드라인의 안쪽과 인바운즈라인에 표시해야 하는데, 모든 야드라인은 사이드라인으로부터 4인치(10cm) 떨어져야 한다.(규칙 2-12-6)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;사이드라인과 코칭라인 사이의 지역은 의무적으로 흰색으로 칠해야 한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;엔드존안에는 흰색의 필드마킹이나 대조적인 색상의 장식(로고, 팀명, 휘장, 대회명 등)이 허용되나, 모든 선으로부터 최소한 4피트(1.22m) 이상 떨어져야 한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;엔드존의 장식이 대조적인 색상이면 인접해도 된다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;경기단체의 로고, 팀의 명칭과 로고의 장식은 아래의 조건에 맞는 경우에 양 골라인과 양 사이드라인의 안쪽에 대조적인 색으로만 그릴 수 있다.( 참조 부록 D)

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;모든 야드라인, 골라인과 사이드라인은 명확하게 식별되어야 한다. 모든 라인은 이러한 장식과 일부라도 겹쳐서 그릴 수 없다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;이러한 장식은 해시마크와 접하거나 포함해서는 안 된다.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;골라인은 흰 선과 대조적인 색상을 사용할 수 있다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;필드내의 선전광고는 아래의 경우를 제외하고 금지된다.

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;시즌 전후의 경기로 경기의 명칭에 타이틀 스폰서의 명칭이 포함되어있는 경우에는 필드에 선전광고를 그리는 것을 허용한다.
그러나 최대 3개소로 1개의 선전광고의 중심은 50야드 라인으로 하고 그보다 작은 2개 이하의 광고는 그 옆에 그려도 좋다.
이러한 광고는 위의 규정에 따라야 한다.
이외의 타이틀 스폰서 혹은 다른 상업 단체의 광고를 필드에 그리는 것은 허용되지 않는다.
이것에는 URL이나 해시태그 같은 소셜 미디어상의 명칭도 포함된다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;KAFA 로고 등 각 협회, 연맹의 로고는 사용할 수 있다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;상업 단체가 시설의 명명권을 가지고 있는 경우 필드 상에 2개소까지 그 명칭을 그려도 좋다.
그러나 그 상업단체의 로고를 그릴 수는 없다.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;사이드라인에서 9야드(8.23m)에 숫자의 상단이 오게 되는 필드의 야드라인의 흰색 표시숫자를 높이 6피트(1.83m), 너비 4피트(1.22m) 보다 작은 크기로 표시하는 것을 희망한다.&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;가까운 쪽의 골라인을 가리키는 흰색 삼각형 표시의 사용은 허용 된다(50야드에는 제외).
삼각형은 밑변이 18인치(46cm), 양변은 36인치(91cm)여야 한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;사이드라인으로부터 20야드(60피트, 18.29m)에 2개의 해시마크를 설치한다.
해시마크와 짧은 야드라인의 길이는 24인치(61cm)이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;9야드라인은 사이드라인 안쪽 9야드 지점에 12인치(30cm)의 길이로 매 10야드 마다 표시한다.
규칙 1-2-1-I 에 따라 운동장에 숫자를 표시하였으면 9야드라인은 필요치 않다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;경기장 규격이 120야드를 충족하지 못할 경우 경기장 중앙으로부터 줄일 수 있다(중간지점은 적어도 양쪽 골라인으로부터 45야드 이상이어야 한다.) 골포스트는 엔드라인에 있어야하고 패딩되어야 한다.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&#34;제2조-경계지역의-표시&#34;&gt;제2조 경계지역의 표시&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;측정은 경계선의 안쪽에서 한다.
골라인의 폭은 엔드존에 속한다.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;제3조-리미트라인&#34;&gt;제3조 리미트라인&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;a. 리미트라인은 24인치(61cm)의 간격으로, 길이 12인치(30cm)의 파선을,
   운동장 전체의 크기가 불가능한 경우를 제외하고는 사이드라인과 엔드라인의 바깥쪽 12피트의 위치에 그려야 한다.
   운동장의 크기가 불가능한 경우에는 사이드라인과 엔드라인에서 6피트(1.83m) 이상 되는 위치에 그린다.
   리미트라인의 폭은 4인치(10cm)이고 노란색이다.
   팀에리어 안에 들어가는 것을 인정받은 자 이외에는 리미트라인 안으로 들어갈 수 없다.
b. 팀에리어 바깥에 있는 자는 리미트라인 내에 들어갈 수 없다.
   경기의 관리자는 책임지고 이 규칙을 시행하여야 한다.
c. 팀에리어 주위의 리미트라인은 운동장의 크기가 허락한다면 팀에리어로부터 6피트에 표시한다.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;제4조-팀에리어와-코칭박스&#34;&gt;제4조 팀에리어와 코칭박스&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;a. 팀에리어는 교대선수, 트레이너, 팀 관계자만이 사용할 수 있는 지역으로, 필드 양쪽 옆의 리미트라인 안쪽의 양 25야드라인 사이에 위치한다.
   코칭박스 앞쪽 라인은 양 25야드라인 사이에 있는 사이드라인에서 바깥쪽으로 6피트(1.83m) 거리에 실선으로 표시한다.
   25야드 라인 사이의 코치라인과 리미트라인으로 둘러싸인 지역은, 코치의 사용을 위하여 흰색 사선이나 식별이 명확하도록 표시가 되어야 한다.(규칙 9-1-6-a)
   야드판과 다운판이 사이드라인으로부터 6피트(1.83m)의 거리를 유지하기 쉽도록 양쪽 골라인 사이에 있는 5야드라인의 연장선과 코치라인의 연장선이 만나는 교차점에 사방 4인치(10cm)의 마커를 표시한다.
b. 팀에리어 안에는 들어갈 수 있는 사람은 규칙대로의 유니폼을 입은 선수와 경기에 직접 관계가 있는 최대 60명까지의 팀 관계자이다.
   팀에리어의 모든 관계자는 공식규칙의 적용을 받고 심판의 결정에 따라야 한다.(규칙1-1-6)
   ‘규칙대로의 유니폼’이란 공식규칙대로의 장비를 착용하고 즉시 플레이가 가능한 상태를 말한다.
   필요한 모든 유니폼을 착용하지 않은 60명까지의 팀 관계자는 1에서 60까지의 연속된 번호의 특별한 팀에리어 출입허가증을 착용해야 한다.
   다른 증명서(허가증)로는 팀에리어에 들어갈 수 없다.
c. 코치는 양 25야드라인 사이에 있는, 코치라인과 리미트라인으로 둘러싸인 지역에 있도록 허용된다.
   이 지역이 코칭박스이다.
d. 신문기자, 라디오, TV 등 일체의 보도관계자나 그들의 장비는 팀에리어나 코칭박스 내에 들어갈 수 없으며, 보도관계자는 팀에리어나 코칭박스 안에 있는 사람과는 어떠한 형태로도 대화를 할 수 없다.
e. 경기운영자는 규칙에 의해서 인정받은 관계자 이외의 모든 사람을 팀에리어나 코칭박스에서 철수시켜야 한다.
f. 팀에리어 밖에서는 키킹 네트를 설치할 수 없다.
   {예외: 운동장의 크기가 충분 않을 경우 리미트라인밖의 네트홀드와 키커의 연습이 허용된다.(규칙 9-2-1-b-1)}&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;제5조-골&#34;&gt;제5조 골&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;a. 골은 상단부의 높이가 지상에서 10피트(3.05m)인 수평의 흰색 또는 노란색의 크로스바로 연결된 지상 30피트(9.14m) 이상 되는 두 개의 수직 기둥으로 만들어진다.
   수직 기둥과 크로스바의 안쪽 면은 엔드라인의 안쪽 끝과 같은 수직 평면상에 있어야 한다.
   골은 아웃오브바운드이다.(부록 D참고)
b. 2개의 골포스트 기둥은 크로스바 윗부분이 흰색 또는 노란색이어야 하고, 기둥 사이의 안쪽 폭은 18피트 6인치(약 5.64m)이어야 한다.
c. 기둥과 크로스바에는 어떠한 장식도 허용되지 않는다.
   {예외 : 폭 4인치(10cm), 길이 42인치(1.07m)의 주황색 또는 빨간색의 풍향 지시 끈을 수직 기둥 최상단에 부착하는 것은 허용 된다.}
d. 크로스바의 높이는 크로스바 양 끝의 상단부터 지면까지의 수직거리이다.
e. 골포스트는 지상으로부터 적어도 6피트(1.83m) 높이까지는 탄력성이 있는 물질로 싸야 한다.
   크로스바 윗부분을 한 개의 기둥으로 지탱하는 형태의 골포스트를 사용해도 좋다.
   수직 기둥에는 광고를 할 수 없다.
   제작자로고나 상표는 각 수직 기둥의 패드에 하나씩은 가능하다.
f. 홈팀이나 경기의 주최자는 상설형 골이 경기 중에 어떤 이유에 따라 사용할 수 없을 경우를 대비해서 이동형 골을 준비해두는 것을 권한다.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;제6조-파일론&#34;&gt;제6조 파일론&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;파일론은 사방 4인치(10cm), 높이가 18인치(46cm,파일론 밑 부분과 지면과의 공간 2인치 포함)인 직육면체로 부드럽고 유연한 물질로 만들어야 한다.
색상은 빨간색이나 주황색이고, 사이드라인과 골라인의 교차점과 사이드라인과 엔드라인의 교차점 여덟 군데에 세워야 한다.
또한 엔드라인 3피트(91cm) 바깥쪽 해시마크 연장선에도 세워야 한다.
각각의 파일론에는 제조업자의 로고나 상표를 하나만 부착할 수 있다.
팀 로고, 경기단체의 로고, 포스트 시즌에서의 타이틀 스폰서의 명칭이나 상표도 인정된다.
모든 마크는 모두 측면에 있어 3인치(7.6cm)를 넘길 수 없다.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;제7조-야드체인-다운판&#34;&gt;제7조 야드체인, 다운판&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;경기의 공식 야드체인과 다운판은 필드의 전체크기가 불가능한 경우를 제외하고는, 기자석 반대편 사이드라인 바깥쪽 6피트 지점에서 사용된다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;a. 야드체인은 높이가 5피트 이상 되는 두 개의 봉 사이에 연결되며, 완전히 폈을 때 두 봉 사이의 안쪽 길이는 정확히 10야드이어야 한다.
   양 팀의 합의에 의해서 획득한 거리와 남은 거리의 표시기도 사용할 수 있다.
   이 경우 경기 전에 라인즈맨은 그 정확도와 안전도를 검사 하여야 한다.
b. 다운판은 5피트 이상의 봉에 부착하여야 하고, 기자석 반대편 사이드라인 바깥쪽 6피트 지점에서 이용된다.
c. 보조용 야드체인과 다운판은 기자석편, 사이드라인 바깥쪽 6피트 지점에서 사용할 수 있다.
d. 필드의 양 사이드라인 바깥쪽에는 빨간색 또는 주황색의 미끄러지지 않는 물질로 된 비공식 지면 야드체인을 사용할 수 있다.
   표지는 폭 10인치, 길이 32인치의 사각형의 무거운 물질로 되어 있으며, 사이드라인을 향하고 있는 사각형의 끝에는 밑변이 10인치, 높이가 5인치인 삼각형이 붙어 있다.
e. 야드체인과 다운판의 끝은 평평하여야 한다.
f. 다운판이나 야드체인에 광고, 학교나 협회의 표시는 허용되지 않는다.
   다만 표시기 한 개에 제작자의 로고나 상표 한 개만은 부착이 허용된다.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;제8조-표시물-장애물&#34;&gt;제8조 표시물, 장애물&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;a. 필드내의 모든 표시물과 장애물은 선수들에게 위험하지 않게 만들어지고 설치되어야 한다.
   이것은 리미트라인에 있는 다른 사람에 대한 경우에도 마찬가지이다.
b. 심판에 의한 경기 전의 필드 체크에 따라 레퍼리는 리미트라인 안쪽의 위험한 장애물 또는 표시물은 어떠한 것이라도 철거하도록 명한다.
c. 필드내이지만 리미트라인 바깥에 있는 위험한 표시물이나 장애물은 모두 레퍼리가 경기의 운영 책임자에게 보고한다.
   철거의 최종 결정은 경기 운영책임자의 책임이다.
d. 심판에 의한 경기 전 장내 체크가 완료된 후, 장내를 경기 종료까지 안전한 상태로 유지하는 것은 운영 책임자의 책임이다.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;제9조-필드-에리어&#34;&gt;제9조 필드 에리어&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;a. 특정한 선수나 팀에 이익 또는 불이익을 주기 위한 물질이나 장치를 필드의 표면이나 다른 장소에 걸쳐 사용해서는 안 된다.
   (예외 : 규칙 2-16-4-b, c)
   벌칙：라이브볼 파울. 프리비어스 지점에서 5야드[S27]
b. 레퍼리는 적절하고 안전한 경기운영을 위하여 필요하다고 생각되는 필드의 개선을 요구할 수 있다.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;3장&#34;&gt;3장&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;제1조-규격&#34;&gt;제1조 규격&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;볼은 다음의 규격을 만족해야 한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;a. 신품이나 거의 신품(거의 신품이라 함은 변형됨이 없이 신품의 성질과 품질을 가진 볼을 지칭한다).
b. 봉합선 이외의 표면에는 주름이 없고 올록볼록한 4장의 가죽으로 만든 것&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;위 그림은 표준규격의 볼의 종단면이다.
표시된 수치 는 허용 범위의 최대치와 최소치를 나타낸다.
이 그림은 볼의 제조 시 제품의 균일화를 위하여 게재하였다.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;c. 8개의 같은 간격으로 된 레이스
d. 천연가죽색인 황갈색
e. 레이스가 있는 두 장의 가죽에는 볼의 양 끝에서 3~3.25인치의 위치에 폭 1인치의 흰색선이 한 개씩 있어야 한다.
f. 볼의 크기와 형태는 그림과 같다.
g. 볼은 10~ 13.5 PSI의 공기압을 가져야 한다.
h. 볼의 무게는 14~15온스(약 397~425g)이어야 한다.
i. 볼을 변형시키면 안 된다.
   또한 볼을 건조하거나 데우는 어떠한 물질도 금하며 사이드라인 근처나 팀에리어 내에 볼을 건조하거나 데우는 어떠한 장치도 허용하지 않는다.
j. 프로리그 로고가 있는 볼은 사용을 금한다.
k. 볼에 광고를 금한다.{예외 (1) 볼 제작자의 이름이나 로고 (2) KAFA}&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;제2조-관리와-시행&#34;&gt;제2조 관리와 시행&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;a. 심판은 양 팀으로부터 각각 6개 이하로 제출된 볼을 경기 전이나 경기 중에 검사 판정한다.
   필드 사정 등 상황에 따라 볼의 추가사용을 허가하는 일도 심판이 한다(.A.R.1-3-2-I)
b. 주최 측은 공기주입펌프와 측정 기구를 준비하여야 한다.
c. 홈팀은 규격에 맞는 볼을 준비해야 하는 의무가 있고, 상대 팀에게 경기에 사용될 볼의 종류를 알려 주어야 한다.
d. 전 경기를 통하여, 볼을 확보한 팀은 그 팀이 선택한 볼을 사용할 수 있다.
   단 사용되는 볼은 규격에 합당한, 규칙에 따라 측정과 검사를 마친 신품 또는 거의 신품인 볼이어야 한다.
e. 방문팀이 볼을 확보하고 있을 때, 홈팀이 제시한 볼 이외의 볼을 사용하고자 하면,
   방문팀은 규격에 맞는 볼을 준비하여 허락을 받아야 한다.
f. 경기에 사용하고자 하는 모든 볼은 검사를 위하여 레퍼리에게 경기 시작 60분 전까지 제출해야 한다.
g. 볼이 해시마크보다 사이드라인에 가까운 지점에서 데드되었을 경우, 경기에 적합하지 않을 경우,
   사이드존에서 측정을 할 경우, 심판이 볼을 집으러 가기 곤란한 경우에 볼 관리자는 볼을 교대하여야 한다(.A.R. 1-3-2-I)
h. 레퍼리나 엄파이어는 볼이 경기에 사용되기 전에, 볼이 규격에 합당한지를 판정한다.
i. 볼의 측정은 다음의 순서에 따라 하여야 한다.
    1. 모든 측정은 볼의 공기압이 규격에 맞을 때 해야 한다.
    2. 볼의 기다란 쪽의 바깥둘레 길이는 볼의 양 끝 사이에서 레이스를 피해 측정한다.
    3. 볼의 기다란 지름은 양 끝 사이를 켈리퍼를 사용하여 측정한다.(양 끝의 움푹 들어간 곳이 아님)
    4. 볼의 짧은 쪽의 바깥둘레 길이는 공기주입구와 레이스를 지나면서 측정하고 크로스 레이스 부분은 피한다.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;제3조-볼에의-표시&#34;&gt;제3조 볼에의 표시&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;볼에는 선수가 좋아하는 또는 플레이 상황을 나타내는 표시를 할 수 없다.
벌칙 : 라이브볼 파울. 프리비어스 지점에서 15야드 [S27]&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h1 id=&#34;제4장-선수와-장비&#34;&gt;제4장 선수와 장비&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;제1조-올바른-번호부착&#34;&gt;제1조 올바른 번호부착&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;아래 그림은 여러 종류의 공격포메이션 중의 하나이다.
공격팀 선수는 아래 그림과 같이 위치에 따라 규정된 번호를 부착할 것을 강력히 요청한다.&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;80-99  70-79  60-69  50-59  60-69  70-79  80-99
 ■     ■     ■     ■      ■      ■      ■
엔드   태클   가드   스내퍼   가드    태클     엔드

                   ■ 쿼터백

■              백 1 - 49                ■
하프백                                   하프백
                   ■
                  풀백
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h2 id=&#34;제2조-선수의-번호&#34;&gt;제2조 선수의 번호&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;a. 모든 선수는 1에서 99까지의 번호를 부착하여야 한다. “0”으로 시작되는 어떠한 번호도 불법이다.[S23]
b. 같은 다운 중에 같은 팀의 두 명의 선수가 같은 번호를 착용해서는 안 된다.(A.R.1-4-2-II)
c. 번호의 주위를 장식하는 것은 허용되지 않는다.
   벌칙(a～c)：라이브볼 파울. 프리비어스 지점에서 5야드 [S23]
d. 경기 중, 선수가 저지의 번호를 변경하여 참가할 때는 레퍼리에게 보고하여야 한다.
   레퍼리는 그 보고를 받은 경우 상대 팀의 감독에게 알려야 한다.
   번호를 변경하고 보고 없이 경기에 참가한 경우에는 스포츠맨답지 않은 행위의 반칙이 된다 .&lt;a href=&#34;A.R.1-4-2-I&#34;&gt;S27&lt;/a&gt;
   벌칙 [d]：라이브볼 파울. 스포츠맨답지 않은 행위의 반칙, 프리비어스 지점에서 15야드[S27]. 악의적인 반칙 자는 자격몰수 [S47]&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;제3조-필수-장비&#34;&gt;제3조 필수 장비&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;모든 선수는 아래의 필수 장비를 착용하여야 한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;a. 헬멧
b. 힙패드
c. 저지
d. 니패드
e. 마우스피스
f. 팬츠
g. 숄더패드
h. 양말
i. 사이가드&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;제4조-설명-서-필수-장비&#34;&gt;제4조 설명(서): 필수 장비&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;a. 헬멧:
    1. 페이스 마스크가 있고 헬멧과 4포인트 또는 6포인트의 턱 끈(친스트랩)에 의해 고정된 헬멧.
       라이브볼 중에는 모든 친스트랩이 채워져 있어야 한다.
    2. 같은 팀의 선수는 같은 색깔과 (같은 디자인의) 헬멧을 써야 한다.&lt;br /&gt;
b. 힙패드: 힙패드는 꼬리뼈 보호대를 포함하여야 한다.
c. 저지: 규칙 1-4-5
d. 니패드: 무릎을 완전히 덮고 팬츠 안에 있는 두께가 1/2인치(13mm) 이상의 부드러운 니패드.
   어떠한 패드나 보호 장비도 팬츠의 바깥쪽에 있으면 안 된다.
e. 마우스피스: 입안에 들어가 위 이빨을 완전히 덮는 마우스피스, 눈에 쉽게 띄는 색상(흰색이나 투명색은 안 됨)이어야 한다.
   딱 맞는 것을 권장한다.
f. 팬츠: 같은 팀의 선수는 같은 색상과 디자인이 된 팬츠를 입어야 한다.&lt;br /&gt;
g. 숄더패드: 숄더패드의 규격은 별도로 정한다. (참조 부록 E)
h. 양말: 모든 선수는 색상, 디자인, 길이가 같은 양말 또는 스타킹을 착용하여야 한다.
   (예외: 부상 부위의 보호 또는 부상 예방을 위한 개조되지 않은 무릎보호대, 테이프 또는 반창고. 맨발의 키커)
i. 사이가드: 사이가드의 규격은 별도로 정한다. (참조 부록 E)&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;제5조-저지의-디자인-색상과-숫자&#34;&gt;제5조 저지의 디자인, 색상과 숫자&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;a. 디자인
    1. 숄더패드를 완전히 덮는 소매가 있고, 개조되거나 찢어지기 쉽게 디자인 되지 않아야 한다.
       저지는 팬츠 속으로 넣을 만큼 충분히 길어야 하고, 팬츠 안에 넣어서 입거나, 최소한 허리선까지 길이는 되어야 한다.
       허리선이나 허리선위까지 착용하고 있는 모든 패드를 덮어야 한다.
       경기 중 조끼나 2장의 저지를 입는 것은 금지된다.
    2. 저지는 선수의 번호 외에 선수 명. 팀명. 팀의 로고. 경기단체 로고. 마스코트 마크. 경기기념로고, 추도표시로고와 국기만을 부착할 수 있다.
    3. 위의 2에 있는 어떤 항도 표장(로고나 마크)은 패치를 포함해서 16제곱인치(103㎠)의 크기 (즉 직사각형, 정사각형, 평행사변형)이내여야 한다.
    4. 칼라와 소매 끝에 최대 1인치(25mm)의 경계선이나 측면의 봉합부(겨드랑이에서 팬츠 최상끝 부분까지)에 최대 4인치(10cm)의 줄무늬를 사용할 수 있다.
    5. 어떤 상황에서도 저지에 테이프를 붙이거나 묶거나 할 수 없다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Note: 유니폼 개념도를 보면 위의 규칙을 이해하는데 도움이 된다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;b. 색상
    1. 양 팀의 선수는 대조적인 색상의 저지를 착용하여야 한다. 같은 팀의 선수는 같은 색상과 같은 디자인의 저지를 착용하여야 한다.
    2. 방문팀은 흰색의 저지를 착용하여야 한다. 양 팀이 시즌 전에 문서로 합의하면 홈팀이 흰색 저지를 입어도 된다.
    3. 홈팀이 칼라 저지를 착용하는 경우, 아래 조건을 충족한다면 그때에만 방문팀이 칼라 저지를 착용할 수 있다.
        a. 방문팀이 칼라저지를 착용하는 것을 홈팀이 경기 전에 동의한 경우
        b. 양 팀의 저지가 대조적인 색상이라는 것을 홈팀이 소속된 경기단체에서 인정한 경우
    4. 전․후반 시작의 킥오프에서 방문팀이 위의 3항의 규칙에 반한 칼라 저지를 착용 한다면 비신사적인 행위의 반칙이 된다.
       벌칙: 데드볼 반칙으로 시행. 킥오프 후 석시딩 지점에서 15야드.
       킥오프가 터치다운이 되는 경우에는 벌칙을 트라이에서 시행하거나 다음 킥오프에서 시행하든가를 홈팀이 선택한다. [S27]
    5. 칼라의 저지에 흰색을 넣는 경우 상기 a-2에 포함된 흰색만이 허가된다.
c. 숫자
    1. 저지의 앞면에는 높이 8인치(20cm) 이상, 뒷면에는 높이 10인치(25cm) 이상의 크기로 명확하게 식별되는 쉽게 뜯기지 않는 아라비아 숫자를 붙여야 한다.
       번호 주위의 테두리에 관계없이 번호의 색은 저지의 색과 명확하게 구분되는 한 가지 색상이어야 한다.
    2. 이 규칙에 적합 하지 않은 저지/숫자를 팀이 입고 있으면, 게임전이나 쿼터 시작 전에 적합한 저지를 입으라고 저지를 바꿀 때 까지 요구한다.
       심판은 부정한 저지를 입고 있는 각 쿼터시작마다 팀 타임아웃을 부과한다.(A. R. 1-4-5-I)
    3. 같은 팀의 모든 선수는 같은 색깔, 같은 글자체의 번호를 저지의 앞뒤 면에 붙여야 한다.
       숫자의 선의 굵기는 1.5인치(38mm) 이상이어야 한다.
       유니폼에 부착되는 어떠한 번호라도 저지의 앞뒤 면과 같은 번호여야 한다.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;제6조-기타-장비&#34;&gt;제6조 기타 장비&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;아래의 장비 이용은 허가된다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;a. 타월과 핸드워머:
    1. 4x12인치(10x30cm)보다 크고 6x12인치(15x30cm)보다 작은 글자, 숫자, 심볼이 없는 흰색 타월.
       타월에는 각 팀의 로고는 부착되어 있어도 된다.
       또 2.25제곱인치(14.5제곱 센치)를 넘지않는 단 1개의 제조업자나 공급업자의 통상 라벨이나 상표를 부착해도 좋다.
       무늬 없는 흰색 이외의 타월은 착용할 수 없다.
    2. 추운 날씨의 핸드워머
b. 장갑: 장갑은 손을 확실하게 감싸는 것으로 각각의 손가락이 분리되어 있고 각각의 손가락을 완전하게 덮고 있는 것으로 손가락 사이가 연결되어 있지 않은 것을 말한다.
   장갑의 색상에 대해서는 제한규정이 없다.
c. 아이 실드: 무색투명하고 형틀을 사용해 만들어지고, (예리한 각이나 단면이 없는), 강도가 확보된 것.
   안경과 고글은 무색투명하여야 한다.
   의학적인 이유가 있더라도 예외는 없다.
d. 휘장
    1. 고인이나 재해 등을 추도하는 휘장은 넓이가 2.25제곱인치 이하라면 유니폼 또는 헬멧에 부착할 수 있다.
    2. 팀의 스티커를 헬멧에 붙여도 좋다.
e. 아이셰이드: 눈 아래에 칠하거나 부착하는 아이셰이드는 단일 색으로 문자나 로고, 번호, 심볼마크 등이 표시할 수 없다.
f. 게임 정보: 게임 정보를 손목이나 팔에 부착해도 좋다.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;제7조-부정한-장비&#34;&gt;제7조 부정한 장비&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;부정한 장비란 다음과 같은 것이다.(참조 부록 E. 세부사항)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;a. 선수가 착용하고 있는 다른 선수에게 위험할 수 있는 것
b. 부상부위의 보호를 위해 엄파이어가 특별히 허가한 것 이외의 테이프나 반창고 등
c. 딱딱하고 표면이 거칠고 유연성이 없는 장비로 완전하게 덮어 씌워지지 않은 것
d. 클리트의 끝에서 신발바닥까지가 3/4인치(19mm)를 넘는 것. (참조 부록 E)(규칙 9-2-2-d)
e. 상대를 혹하게 하거나 속일 가능성이 있는 장비
f. 장착하는 것으로 모든 선수에게 불공평한 이익을 주는 장비
g. 장비, 선수자신, 의류, 부착물에 칠하거나 볼 또는 상대 선수에 영향을 주는 점착성 물질 또 는 칠감, 그리스, 다른 미끄러지기 쉬운 모든 물질[예외: 아이셰이드(규칙 1-4-6-e)]
h. 타월 이외에 유니폼에 부착한 부속품(규칙 1-4-6-a)
i. 완전히 싸이지 않은 립 패드(갈비뼈 보호대), 숄더 패드의 부속물과 등 프로텍터 ( A.R. 1-4-7-II)
j. 팀에리어 바깥에서 착용한 노출된 반다나(A.R. 1-4-7-I, II)
k. 규칙 1-4-5에 적합하지 않는 저지
l. 비표준 (과도한) 페이스마스크(A.R. 1-4-7-IV)&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;제8조-필수-장비와-부정한-장비의-시행&#34;&gt;제8조 필수 장비와 부정한 장비의 시행&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;a. 부정한 장비를 착용하거나 필수장비를 착용하지 않은 선수는 플레이에 참가할 수 없다. (예외; 규칙 1-4-5-c)
b. 심판이 부정한 장비의 착용을 발견한 경우, 또는 선수가 필수장비를 착용하지 않은 경우, 선수는 최소한 한 다운을 쉬어야 하고, 정당한 장비를 착용할 때 까지 게임에 참여할 수 없다.
   팀이 팀 타임아웃을 하면, 선수는 한 다운 쉬지 않고 게임에 참여할 수 있지만, 어떤 경우던 부정한 장비 착용이나 필수장비 착용 없이는 플레이에 참여할 수 없다.
c. 장비가 플레이 중에 부정한 상태가 된 경우, 한 다운을 쉴 필요는 없지만, 정당한 상태로 될 때까지 선수는 경기에 참가할 수 없다.( A.R.1-4-7-II)&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;제9조-코치의-장비보증&#34;&gt;제9조 코치의 장비보증&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;팀 감독이나 팀 감독이 지명한 대표자는 경기 전에 문서로 엄파이어에게 모든 선수가 다음의 조건을 충족하였음을 보증하여야 한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;a. 규칙에 따라 규정한 필수 장비와 부정한 장비가 무엇인지 배웠다.
b. 규칙에 따라 규정한 필수장비를 공급받았다.
c. 경기 중 필수 장비를 착용해야 하고 어떻게 착용하는가를 교육받았다.
d. 경기 중에 장비가 부정하게 될 때 코치진에게 보고하도록 교육받았다.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;제10조-통신장비-규제&#34;&gt;제10조 통신장비 규제&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;선수는 다른 사람과의 연락을 목적으로 하는 전기적, 기계적, 기타 어떠한 통신장비도 부착할 수 없다.
(예외: 1. 소리가 잘 들리지 않는 선수를 위하여 소리가 잘 들리게 하는 의학처방 보청기. 2. 오직 건강과 안전이 목적인 특별한 데이터의 전달이나 접수의 기구)
벌칙： 데드볼 파울로 집행. 석시딩 지점에서 15야드 벌칙 선수는 자격몰수[S7, S27과 S47].&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;제11조-필드장비의-규제&#34;&gt;제11조 필드장비의 규제&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;a. 경기 중에 코칭을 목적으로 사이드라인, 기자석 또는 필드 근접지역에서 텔레비전 재생 장치 또는 모니터의 설치를 금한다.
   피리어드 사이를 포함해 경기 중 어느 때라도 영화, 모든 종류의 필름, 팩시밀리, 비디오테이프, 사진, 문서 전송장치와 컴퓨터를 코치가 사용하거나 코칭 목적으로 사용할 수 없다.
b. 기자석과 팀에리어 사이의 음성 전달은 허용 된다.
   기자석이 부적절하다면 25야드라인 사이에 있는 스타디움 꼭대기부터 스탠드에서의 음성전달은 인정된다.
   다른 지역에서는 코치의 목적을 위한 통신수단은 규제된다.
c. 카메라, 확성기, 컴퓨터, 마이크 등 정보 전달기계를 필드와 팀에리어에서 사용하는 것을 금한다.(규칙 2-31-1)
  예외:
   1. 골포스트의 크로스바상단 수직 대 뒤편 골지지대에 부착된 카메라
   2. 파일론에 내장된 카메라
   3. 엄파이어와 관련협회의 허락이 있으면, 엄파이어 모자에 부착된 오디오 기능이 없는 카메라
   4. 오디오 기능이 없는 카메라는 팀에리어를 지나는 케이블에 연결할 수 있다.&lt;br /&gt;
   5. 비디오예술가는 자격 있는 60명중 한명으로, 팀 에리어에 있어야한다.
d. 경기 중 미디어에 전달을 목적으로 코치가 마이크로폰을 사용하는 것을 금한다.
   팀의 누구도 1쿼터 시작부터 레퍼리가 게임종료를 할 때까지 인터뷰하는 것을 금한다.
   (예외：오직 팀 감독만이 2쿼터 종료부터 3쿼터 시작 전까지 인터뷰할 수 있다.)
e. 팀에리어나 코칭박스 내 누구도 경기장 내의 선수와 대화하려고 소리 확성장치를 사용할 수 없다.
f. 오디오나 비디오기기로 상대 팀 선수, 코치, 팀 관계자가 내는 어떠한 시그널 등을 기록하는 것은 금지된다.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;제12조-코치용-폰&#34;&gt;제12조 코치용 폰&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;경기 전 또는 경기 중에 코치의 전화와 헤드폰 사용은 규칙의 적용을 받지 않는다.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;제13조-레퍼리-마이크로폰&#34;&gt;제13조 레퍼리 마이크로폰&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;경기 진행상의 전달을 위해 레퍼리의 마이크로폰 사용을 강력히 요구한다.
이 마이크로폰은 옷깃에 부착하는 것이 좋다.
마이크로폰은 레퍼리에 의해 조작할 수 있어야 하며 그 외의 경우에는 꺼져있어야 한다.
다른 심판은 마이크로폰을 사용할 수 없다.
(예외: 경기를 담당하고 있는 심판들 간 및 경기장 내의 심판관계자와의 사이에 한정하여 보안이 보장된 무선장치의 사용이 가능하다.)&lt;/p&gt;

&lt;!-- EOF --&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RULE 2—Definitions</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/r2/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 02:33:26 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/r2/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;section-1-approved-rulings-and-official-s-signals&#34;&gt;SECTION 1. Approved Rulings and Official’s Signals&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;ARTICLE 1.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;a. An approved ruling (A.R.) is an official decision on a given statement of facts. It serves to illustrate the spirit and application of the rules. The relationship between the rules and an approved ruling is analogous to that between statutory law and a decision of the Supreme Court.
b.  An official’s signal [S] refers to the Official Football Signals 1 through 47.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;section-2-the-ball-live-dead-loose-ready-for-play&#34;&gt;SECTION 2. The Ball: Live, Dead, Loose, Ready For Play&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Live Ball&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ARTICLE 1. A live ball is a ball in play. A pass, kick or fumble that has not yet touched the ground is a live ball in flight.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dead Ball&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ARTICLE 2. A dead ball is a ball not in play.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Loose Ball&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ARTICLE 3. a. A loose ball is a live ball not in player possession during:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;A running play.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A scrimmage or free kick before possession is gained or regained or the ball is dead by rule.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The interval after a legal forward pass is touched and before it becomes complete, incomplete or intercepted. This interval is during a forward pass play, and any player eligible to[…]”&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Excerpt From: National Collegiate Athletic Association. “2016-17 Football Rules.” iBooks.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RULE 3—Periods, Time Factors and Substitutions</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/r3/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 02:33:36 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/r3/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;section-1-start-of-each-period&#34;&gt;SECTION 1. Start of Each Period&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;First and Third Periods&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ARTICLE 1.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;a. Pregame Warmup. Prior to regular season games, teams must have access to the field for pregame warm-ups until at least 22 minutes before the opening kickoff. This may be altered in advance through written mutual agreement of the teams. Game management personnel are responsible for administering this rule.
b.  Each half shall start with a kickoff.
c.  Three minutes before the scheduled starting time, the referee shall toss a coin at midfield in the presence of not more than four field captains from each team and another game official, first designating the field captain of the visiting team to call the coin toss. Before the second half, the referee will obtain the teams’ second-half options.
d.  During the coin toss, each team shall remain in the area between the nine-yard marks and its sideline or in the team area. The coin toss begins when the field captains leave the nine-yard marks and ends when the captains return to the nine-yard marks.
PENALTY [d[—Five yards from the succeeding spot [S19].
e.  The winner of the toss shall choose one of the following options:
1.  To designate which team shall kick off.
2.  To designate which goal line his team shall defend.
3.  To defer his selection to the second half.
f.  The opponent shall then choose option 1 or 2 above, as available.
g.  If the winner of the toss chooses option 3 above, then after the opponent’s choice the winner selects the available option (1 or 2 above).
h. For the second half the loser of the toss, or the winner who chooses option 3 above, shall choose option 1 or 2 above. The opponent then chooses the remaining available option.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Second and Fourth Periods&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ARTICLE 2.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Between the first and second periods and also between the third and fourth periods, the teams shall defend opposite goal lines.
a.  The ball shall be relocated at a spot corresponding exactly, in relation to goal lines and sidelines, to its location at the end of the preceding period.
b.  Possession of the ball, the number of the down and the distance to be gained shall remain unchanged.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RULE 4—Ball in Play, Dead Ball, Out of Bounds</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/r4/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 02:33:41 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/r4/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;section-1-ball-in-play-dead-ball&#34;&gt;SECTION 1. Ball in Play—Dead Ball&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dead Ball Becomes Alive&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ARTICLE 1.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;After a dead ball is ready for play, it becomes a live ball when it is legally snapped or legally free-kicked. A ball snapped or free-kicked before it is ready for play remains dead (A.R. 2-16-4-I, A.R. 4-1-4-I and II, A.R. 7-1-3-IV, and A.R. 7-1-5-I and II).
Live Ball Becomes Dead&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ARTICLE 2.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;a. A live ball becomes a dead ball as provided in the rules or when an official sounds his whistle (even though inadvertently) or otherwise signals the ball dead (A.R. 4-2-1-II and A.R. 4-2-4-I).
b. If an official sounds his whistle inadvertently or otherwise signals the ball dead during a down (Rules 4-1-3-k, m and n):
1. When the ball is in player possession, then the team in possession may elect to put the ball in play where declared dead or repeat the down.
2.  When the ball is loose from a fumble, backward pass or illegal pass, then the team in possession may elect to put the ball in play where possession was lost or repeat the down (Exception: Rule 12).
3.  During a legal forward pass or a free or scrimmage kick, then the ball is returned to the previous spot and the down repeated (Exception: Rule 12).
4.  After Team B gains possession on the try or during an extra period, then the try is over or the extra-period possession series is ended.
c.  If a foul or violation occurs during any of the above downs, the penalty or violation privilege shall be administered as in any other play situation if not in conflict with other rules (A.R. 4-1-2-I and II).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ball Declared Dead&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ARTICLE 3.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A live ball becomes dead and an official shall sound his whistle or declare it dead:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;a.  When it goes out of bounds other than a kick that scores a field goal after touching the uprights or crossbar; when a ball carrier is out of bounds;
or when a ball carrier is so held that his forward progress is stopped. When in question, the ball is dead (A.R. 4-2-1-II).
b.  When any part of the ball carrier’s body, except his hand or foot, touches the ground or when the ball carrier is tackled or otherwise falls and loses possession of the ball as he contacts[…]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RULE 5—Series of Downs, Line to Gain</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/r5/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 02:33:46 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/r5/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;section-1-a-series-started-broken-renewed&#34;&gt;SECTION 1. A Series: Started, Broken, Renewed&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;When To Award Series&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ARTICLE 1.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;A series (Rule 2-24-1) of up to four consecutive scrimmage downs shall be awarded to the team that is next to put the ball in play by a snap after a free kick, touchback, fair catch, or change in team possession, or to the offensive team in overtime.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A new series shall be awarded to Team A if it is in legal possession of the ball on or beyond its line to gain when the ball is declared dead.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A new series shall be awarded to Team B if, after fourth down, Team A has failed to earn a first down (A.R. 10-1-5-I).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A new series shall be awarded to Team B if Team A’s scrimmage kick goes out of bounds or comes to rest and no player attempts to secure it (Exception: Rule 8-5-1-a).&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;e.  A new series shall be awarded to the team in legal possession when the ball is declared dead:
    1.  If a change of team possession occurs during the down.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>