<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>NCAA Football Rules Online</title>
    <link>https://rulebook.github.io/</link>
    <description>Recent content on NCAA Football Rules Online</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Mar 2017 17:51:39 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://rulebook.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>1장. 일반적인 임무</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/11/sections/1/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2017 17:51:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/11/sections/1/</guid>
      <description>제1조 심판의 임무 심판의 임무는 필드 중앙에서 하는 코인토스에서 시작하여 레퍼리의 최종득점의 선언으로 종료한다.[S14]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1장. 벌칙의 완료</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/10/sections/1/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2017 17:48:54 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/10/sections/1/</guid>
      <description>제1조 완료의 방법과 시기 a. 벌칙이 공식규칙에 의해서 수락되거나(accept), 사퇴(decline) 또는 취소(cancel)될 때, 또는 벌칙의 선택이 레퍼리에게 명백하게 된 경우에 완료된다. b. 어떠한 벌칙도 사퇴할 수 있지만 자격을 몰수당한 선수는 벌칙의 수락, 사퇴와 관계없이 경기(game)로부터 떠나야 한다(규칙 2-27-12). c. 반칙에 대한 벌칙은 다음의 다운을 위한 레디포플레이가 선언되기 전에 시행되어야 한다. d. 규정된 벌칙이 다른 공식규칙에 저촉되는 경우에는 시행하지 않는다.
제2조 스냅과 동시에 일어난 반칙 스냅 또는 프리킥과 동시에 일어난 반칙은 그 다운 중에 일어난 것으로 간주한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1장. 퍼스널 파울</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/9/sections/1/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2017 17:43:38 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/9/sections/1/</guid>
      <description>이 장(주의를 제외한)의 모든 반칙과 모든 불필요한 난폭행위는 퍼스널 파울이다. 경기단체에 검증을 맡기는 악의적인 반칙에 관해서는 9-6을 참고. 퍼스널 파울의 벌칙에 관해서는 아래와 같다. 벌칙: 퍼스널 파울. 15야드. 데드볼 반칙의 경우, 석시딩 지점에서 15야드. B팀의 반칙에 대해서는 다른 공식규칙에 저촉되지 않는 한 자동 퍼스트다운. A팀의 라이브볼 반칙으로 뉴트럴존 후방의 반칙에 대해서는 프리비어스 지점에서 시행한다. A팀 골라인 후방에서의 라이브볼 반칙에 대해서는 세이프티이다. [S7, S24, S34, S38, S39, S40, S41, S45, S46] 악의적인 반칙 자는 자격몰수 [S47] 프리킥 또는 스크리미지킥 플레이 중 A팀의 반칙: 프리비어스 지점이나 플레이 후 데드볼이 B팀에 소속된 지점에서 시행 (필드골 플레이 제외)(규칙 6-1-8과 6-3-13) .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1장. 득점</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/8/sections/1/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2017 17:36:20 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/8/sections/1/</guid>
      <description>제1조 득점 득점의 종류는 다음과 같다.
터치다운 6점 필드골 3점 세이프티(상대방에 부여하는 득점) 2점 성공한 트라이 터치다운 2점 필드골 또는 세이프티 1점
제2조 경기 몰수 경기 몰수 또는 중단된 후 나중에 몰수되는 서스펜디드 게임의 득점은, 몰수당한 팀이 0점, 상대 팀을 1점으로 한다. 상대 팀이 그 시점에서 이기고 있는 경우에는 그때의 득점으로 한다.(규칙 3-3-3-a,b, 규칙 9-2-3-a와 b)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1장. 스크리미지</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/7/sections/1/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2017 17:33:31 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/7/sections/1/</guid>
      <description>제1조 스냅으로 시작 a. 플레이는 규칙에 규정된 정당한 프리킥에 의한 방법을 제외하고는 정당한 스냅으로 시작한다.(A.R.4-1-4-I과 II ) 벌칙：데드볼 파울. 석시딩 지점에서 5야드 벌칙[S7과 S19] b. 볼을 사이드존에서 스냅을 해서는 안 된다.(규칙 2-31-6), 스크리미지다운의 시작하는 지점이 사이드존인 경우, 볼은 해시마크로 옮긴다.
제2조 시프트와 부정 출발 a. 시프트. 허들 (규칙 2-14-1)이나 시프트(규칙 2-22-1)후와 스냅 전, 모든 A팀의 선수는 볼이 스냅되기 전 최소한 1초 동안 발, 몸체, 머리, 팔의 움직임 없이, 그 위치에서 완전하게 정지해 있어야 한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>제1장. 프리킥</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/6/sections/1/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2017 17:28:51 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/6/sections/1/</guid>
      <description>제1조 제한선 프리킥 포메이션에서 킥팀의 제한선은 볼이 킥 되는 지점에서 볼의 선단을 가로지르는 야드라인이며 리시브팀의 제한선은 킥팀의 제한선으로부터 10야드 전방의 야드라인이다. 벌칙에 의한 이동이 없는 한 킥오프 시 킥팀의 제한선은 자기 진영의 35야드라인이며 세이프티 후 프리킥의 제한선은 자기 진영의 20야드라인이다.
제2조 프리킥 포메이션 a. 프리킥 포메이션 때 볼은 해시마크 위나 그 사이 A팀의 제한선상에서 정당하게 킥되어야 한다. (예외: 규칙 6-1-2-d) 레퍼리는 키커가 볼을 넘겨받은 후 모든 심판이 준비되었을 때 레디포플레이를 선언한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1장. 시리즈: 시작, 종결, 갱신</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/5/sections/1/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 02:33:46 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/5/sections/1/</guid>
      <description>제1조 시리즈가 주어질 때 a. 4번의 연속된 스크리미지 다운이 되는 시리즈는 (규칙 2-24-1) 프리킥, 터치백, 페어캐치, 또는 볼의 팀 확보 변경 후, 다음의 스냅에 의해 플레이를 할 팀에 대해 부여된다. 연장전에서는 공격팀에 대해 주어진다. b. A팀이 볼 데드가 선언되었을 때, 시리즈 변경선 상이나 변경선을 넘는 지점에서 볼을 정당하게 확보한 A팀에게는 새로운 시리즈가 부여된다. c. A 팀이 포스다운 후, 퍼스트다운의 획득에 실패하였다면 B팀에게 새로운 시리즈가 부여된 다.(A.R.10-1-5-I) d. A 팀의 스크리미지킥이 아웃오브바운즈가 되거나 ,볼이 정지된 후 아무도 확보하려는 시 도를 하지 않는다면 B팀에게 새로운 시리즈가 부여된다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SECTION 1. A Series: Started, Broken, Renewed</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/rules/5/sections/1/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 02:33:46 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/rules/5/sections/1/</guid>
      <description>When To Award Series
 ARTICLE 1.
  A series (Rule 2-24-1) of up to four consecutive scrimmage downs shall be awarded to the team that is next to put the ball in play by a snap after a free kick, touchback, fair catch, or change in team possession, or to the offensive team in overtime.
  A new series shall be awarded to Team A if it is in legal possession of the ball on or beyond its line to gain when the ball is declared dead.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1장. 볼인플레이, 데드볼</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/4/sections/1/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 02:33:41 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/4/sections/1/</guid>
      <description>제1조 데드볼이 라이브볼로 되는 경우 데드볼은, 레디포플레이 후에 정당하게 스냅되거나 정당한 프리킥이 될 때 라이브볼이 된다. 레디포플레이 전에 스냅 또는 프리 킥이 되면, 데드 볼의 상태이다.(A.R.2-16-4-1, A.R.4-1-4-I과II, A.R.7-1-3-IV, A.R.7-1-5-I,II)
제2조 라이브볼이 데드볼로 되는 경우 a. 라이브볼은 규칙에 따라 정지되었을 때, 또는 심판이 휘슬(심판의 부주의한 휘슬도 포함)을 불었을 때 데드볼이 된다. 또한, 다른 이유로 심판이 데드 신호를 했으면 라이브볼은 데드볼이 된다.(A.R.4-2-1-Ⅱ와 A.R.4-2-4-1. b. 다운 중 심판이 부주의한 휘슬을 불었을 경우나 심판이 데드볼 시그널을 한 경우 아래와 같이 조치한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SECTION 1. Ball in Play—Dead Ball</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/rules/4/sections/1/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 02:33:41 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/rules/4/sections/1/</guid>
      <description>Dead Ball Becomes Alive
 ARTICLE 1.
 After a dead ball is ready for play, it becomes a live ball when it is legally snapped or legally free-kicked. A ball snapped or free-kicked before it is ready for play remains dead (A.R. 2-16-4-I, A.R. 4-1-4-I and II, A.R. 7-1-3-IV, and A.R. 7-1-5-I and II). Live Ball Becomes Dead
 ARTICLE 2.
  A live ball becomes a dead ball as provided in the rules or when an official sounds his whistle (even though inadvertently) or otherwise signals the ball dead (A.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1장. 피리어드의 시작</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/3/sections/1/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 02:33:36 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/3/sections/1/</guid>
      <description>제1조 제1, 제3 피리어드 a. 게임전 몸풀기( Pregame Warmup). 정규 시즌에서, 각 팀의 게임전 몸풀기는 킥오프 22분전까지만 운동장을 사용할 수 있다. 이것은 팀의 상호 동의서에 의해 미리 변경가능하다. 게임관리자가 이 규칙을 운영할 책임이 있다. b. 경기의 전․후반은 킥오프에 의해서 시작된다. c. 레퍼리는 예정된 경기 시작 시간 3분 전에 경기장 중앙에서 양 팀으로부터 4명 이하의 주장과 다른 심판 1명의 앞에서 동전을 던진다. 동전을 던지기 전에 레퍼리는 동전의 앞, 뒷면을 선택할 방문팀의 필드캡틴을 지정해 둔다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SECTION 1. Start of Each Period</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/rules/3/sections/1/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 02:33:36 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/rules/3/sections/1/</guid>
      <description>First and Third Periods
 ARTICLE 1.
  Pregame Warmup. Prior to regular season games, teams must have access to the field for pregame warm-ups until at least 22 minutes before the opening kickoff. This may be altered in advance through written mutual agreement of the teams. Game management personnel are responsible for administering this rule.
  Each half shall start with a kickoff.
  Three minutes before the scheduled starting time, the referee shall toss a coin at midfield in the presence of not more than four field captains from each team and another game official, first designating the field captain of the visiting team to call the coin toss.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1장. 공인판정과 심판의 신호</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/1/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 02:33:26 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/1/</guid>
      <description>1조 a. 공인판정(Approved Rule, 이하 A.R.이라 칭함)이란 일어날 수 있는 상황에 대한 공식적인 판례며, 본 규칙의 정신과 적용방법을 명확하게 하려고 설정한 것이다. 규칙과 공인 판정과의 관계는 법령과 대법원 판례와의 관계와 비슷한 것이다. 규칙과 해설서에 있는 공인판정이 상반되는 경우에는 규칙이 우선한다. b. 심판의 신호[S]란 미식축구 공식신호 1에서 47까지를 가리킨다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Section 1. Approved Rulings and Official’s Signals</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/1/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 02:33:26 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/1/</guid>
      <description>ARTICLE 1.
  An approved ruling (A.R.) is an official decision on a given statement of facts. It serves to illustrate the spirit and application of the rules. The relationship between the rules and an approved ruling is analogous to that between statutory law and a decision of the Supreme Court.
  An official’s signal [S] refers to the Official Football Signals 1 through 47.
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1장. 일반 규정</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/1/sections/1/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 02:17:31 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/1/sections/1/</guid>
      <description>제1조 경기  경기는 한 팀이 11명 이하의 선수들로 구성된 두 팀에 의해서 직사각형 경기장에서 공기를 가득 채운 타원형의 볼을 사용하여 진행된다.
  각 팀은 10명 이하의 선수로도 경기할 수 있으나 다음의 조건을 만족시키지 못하면 부정한 포메이션의 반칙이 된다:
 A팀은 프리킥 시 키커 양편에 최소 4명의 선수가 있어야 한다.(규칙 6-1-2-c-3)
  스냅 시 공격팀의 스크리미지 라인에는 50-79의 번호의 선수가 적어도 5명이 있어야 한다. 또 백필드에는 5명 이상의 선수가 있을 수 없다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RULE 1 - The Game, Field, Players and Equipment</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/rules/1/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 02:17:31 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/rules/1/</guid>
      <description>Sections:  General Provisions
  The Field
  The Ball
  Players and Playing Equipment
    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Section 1. General Provisions</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/rules/1/sections/1/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 02:17:31 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/rules/1/sections/1/</guid>
      <description>The Game
 ARTICLE 1.
  The game shall be played between two teams of not more than 11 players each, on a rectangular field and with an inflated ball having the shape of a prolate spheroid.
  A team legally may play with fewer than 11 players, but a foul for an illegal formation occurs if the following requirements are not met:
 When the ball is free-kicked, at least four Team A players are on each side of the kicker (Rule 6-1-2-c-3).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>규칙 1 — 경기와 경기장, 선수, 장비</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/1/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 02:17:31 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/1/</guid>
      <description> Sections:  일반 규정 필드 볼  선수와 장비  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SECTION 2. Playing Time and Intermissions</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/rules/3/sections/2/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 19:20:12 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/rules/3/sections/2/</guid>
      <description>Length of Periods and Intermissions
 ARTICLE 1.
 The total playing time in a collegiate game shall be 60 minutes, divided into four periods of 15 minutes each, with one-minute intermissions between the first and second periods (first half ) and between the third and fourth periods (second half) (Exception: A one-minute intermission between the first and second and the third and fourth periods may be extended for radio and television timeouts).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2장. 책임</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/11/sections/2/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2017 09:41:58 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/11/sections/2/</guid>
      <description>제1조 경기는 4인, 5인, 6인, 7인 또는 8인 심판의 관리 하에서 행해진다.
제2조 심판의 책임과 메카닉스는 대한 미식축구 심판협회가 발하는 심판 매뉴얼에 규정되어 있다. 심판은 이 매뉴얼의 내용을 이해하고 적용하여야 한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2장. 시행방법</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/10/sections/2/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2017 09:34:57 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/10/sections/2/</guid>
      <description>제1조 시행지점 a. 많은 반칙에 대한 시행지점은 벌칙의 규정에 정해져 있다. 벌칙의 규정에 정해져 있지 않은 경우의 시행지점은 3-1의 원칙에 따라 결정된다.(규칙 2-33과 10-2-2-c) b. 시행지점의 가능성이 있는 곳은 아래의 지점들이다. 프리비어스 지점, 반칙 지점, 석시딩 지점, 런엔드 지점, 스크리미지킥의 경우에는 포스트스크리미지킥 지점
제2조 시행 지점의 결정과 시행 기점 a. 데드볼 반칙 데드볼 반칙에 대한 벌칙의 시행지점은 석시딩 지점이다.(A.R.10-2-2-VI, X, XII, XVI) b. 뉴트럴존 후방에서 일어난 공격팀의 반칙 뉴트럴존 후방에서 일어난 공격팀의 반칙은 프리비어스 지점에서 시행한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2장. 스포츠맨답지 않은 반칙</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/9/sections/2/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2017 08:28:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/9/sections/2/</guid>
      <description>제1조 스포츠맨답지 않은 행위 경기 전이나 경기 중 또는 피리어드의 사이에 선수, 교대선수, 코치, 정식관계자와 공식규칙을 따라야 하는 모든 사람은 스포츠맨답지 않은 행위, 또는 원활한 게임의 운영을 방해하는 어떠한 행위도 해서는 안 된다. 선수의 이러한 행위에 의한 위반은 발생한 시간에 따라 라이브볼 반칙 또는 데드볼 반칙으로 취급된다.(A.R. 9-2-1-I-X)
a. 특히 금지되는 행위는 다음과 같다. 1. 선수, 교대선수, 코치, 정식관계자와 공식규칙을 따라야 하는 모든 사람은, 상대 팀이나 선수, 심판, 또는 경기의 이미지(image of the game)에 대해서 아래의 경우를 포함한 욕설이나 모욕적 언어, 행위를 해서는 안 된다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>제2장. 터치다운</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/8/sections/2/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2017 17:30:17 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/8/sections/2/</guid>
      <description>제1조 득점이 되는 경우 다음의 경우에 터치다운이 된다.
a. 필드오브플레이에서 볼 캐리어가 라이브볼을 확보하여 전진해서 상대방 골라인의 면을 넘었을 때. 골라인의 면은 오직 엔드존의 지면이나 파일론에 터치하는 선수만을 위해 파일론의 바깥으로도 연장된다.(A.R.2-23-1-I, A.R. 8-2-1-I-IX) b. 선수가 상대방 엔드존에서 포워드패스를 잡았을 때 (A.R.5-1-3-I과 II) c. 펌블이나 백워드패스를 상대방의 엔드존에서 리커버하거나, 캐치하거나, 인터셉트하거나, 또는 이것으로 인정되었을 때 (예외 : 규칙7-2-2-a 예외2,와 8-3-2-d-5) (A.R.8-2-1-X) d. 프리킥 또는 스크리미지킥을 상대방 엔드존에서 정당하게 캐치하거나 리커버했을 때 (A.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>제2장. 백워드패스와 펌블</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/7/sections/2/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2017 09:24:20 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/7/sections/2/</guid>
      <description>제1조 라이브볼 중 볼캐리어는 언제라도 볼을 후방으로 건네거나 패스할 수 있다. 단 시간을 벌기 위하여 고의로 볼을 아웃오브바운즈에 던져서는 안 된다. 벌칙：반칙 지점에서 5야드: 스크리미지다운 중 팀 확보 변경 전 A팀에 의한 반칙은 로스오브다운을 추가한다. (A.R.3-4-3-Ⅲ) [S35와 S9]
제2조 캐치나 리커버 a. 백워드패스나 펌블이 인바운즈의 선수에 의해 캐치 또는 리커버된 경우, 볼은 플레이가 계 속된다. (A.R. 2-23-1-I) 예외:1. 규칙 8-3-2-d-5 (트라이 시의 A팀의 펌블) 2. 포스 다운에서, 팀 확보의 변경 전에 A팀이 펌블하고, 펌블을 한 선수 이외의 A팀 선수가 캐치 또는 리커버한 경우, 볼은 데드가 된다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>제2장. 아웃오브바운즈가 된 프리킥</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/6/sections/2/</link>
      <pubDate>Sun, 14 May 2017 12:50:40 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/6/sections/2/</guid>
      <description>제1조 킥팀 프리킥된 볼이 인바운즈에서 B팀의 선수에 의해 터치되지 않고 골라인 사이에서 아웃오브바운즈로 되면 반칙이다.(A.R.6-2-1-I-II 와 4-2-I-III) 벌칙 : 라이브볼 파울. 프리비어스 지점에서 5야드; 또는 플레이후 데드볼이 B팀에 소속된 지점에서 5야드; 또는 A 팀의 제한선 30야드 전방(리시브팀의 방향)의 해시 마크에서 리시브팀이 플레이를 시작한다. [S19]
제2조 리시브팀 프리킥이 골라인 사이에서 아웃오브바운즈 되면 볼은 그 인바운즈 지점에서 리시브팀의 소속이 된다. 프리킥이 골라인 후방에서 아웃오브바운즈로 되면 볼은 골라인을 지키고 있는 팀의 소속이 된다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>제2장. 벌칙 후 다운과 확보</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/5/sections/2/</link>
      <pubDate>Sun, 14 May 2017 12:45:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/5/sections/2/</guid>
      <description>제1조 프리킥다운 중의 반칙 프리킥다운 중에 반칙이 있고, 그 벌칙 시행 후에 스크리미지가 있는 경우, 벌칙 시행 후의 다운과 거리는 퍼스트에 새로운 시리즈 획득선 까지가 된다.
제2조 벌칙의 시행결과가 퍼스트다운이 되는 경우 다음과 같은 경우, 퍼스트다운과 새로운 시리즈 획득선까지가 된다.
a. 벌칙시행 결과 A팀이 확보한 볼이 시리즈 획득선을 넘은 경우 b. 벌칙규정에 따라 퍼스트다운이 주어진 경우
제3조 팀 확보 변경 전의 반칙 a. 팀 확보가 바뀌기 전의 스크리미지다운 중, 골라인 사이에서의 반칙에 대한 벌칙이 수락된 후에는, 볼은 A팀에 소속된다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>제2장. 아웃오브바운즈</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/4/sections/2/</link>
      <pubDate>Sun, 14 May 2017 12:41:27 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/4/sections/2/</guid>
      <description>제1조 선수의 아웃오브바운즈 a. 선수는 다른 선수나 심판 이외의 경계선상 또는 바깥쪽의 물체에 몸 일부가 닿았을 때 아 웃오브바운즈가 된다.( 규칙 2-27-15) (A.R. 4-2-1-I,II) b. 공중에 떠 있는 아웃오브바운즈 선수는 아웃오브바운즈와 동시에 지면에 접촉 없이 인바 운즈의 지면에 접촉할 때 까지는 아웃오브바운즈다. c. 파일론에 접촉한 선수는 아웃오브바운즈이다.
제2조 소유하고 있는 볼의 아웃오브바운즈 선수의 확보 하에 있는 볼은 그 볼이나 볼캐리어의 신체 일부가 다른 선수와 심판을 제외한 아웃오브바운즈에 있거나 경계선상 또는 바깥쪽에 있는 지면을 포함해 어떤 물체에 접촉할 경우 아웃오브바운즈가 된다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>제2장. 경기 시간과 휴식 시간</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/3/sections/2/</link>
      <pubDate>Sun, 14 May 2017 12:32:11 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/3/sections/2/</guid>
      <description>제1조 피리어드와 휴식 시간의 길이 대학팀의 경기에 있어서 경기 시간은 60분으로 하며 각각 15분씩으로 나누어진다. 제1피리어드와 제2피리어드(전반전) 그리고 제3피리어드와 제4피리어드(후반전) 사이에 각각 1분간의 휴식시간을 둔다. (예외: 제1과 제2피리어드 사이와, 제3과 제4피리어드 사이 1분간 휴식시간은 라디오나 TV 타임아웃에 따라 연장할 수 있다.)
a. 모든 피리어드는 볼이 데드가 되고 레퍼리가 피리어드의 종료를 선언하여야 종료가 된다.[S14] b. 게임 전 양 팀 관계자의 합의가 없다면, 각 하프간의 휴식시간은 20분이다. 레퍼리는 두 번째 피리어드가 끝나는 즉시, 게임클락을 계시하는 시그널로 휴식시간을 시작해야 한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2장. 볼: 라이브, 데드, 루스, 레디포플레이</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/2/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 02:33:26 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/2/</guid>
      <description>1조 라이브볼 라이브볼이란 플레이 중인 볼이다. 지면에 터치되지 않은 패스, 킥, 펌블은 공중에 있는 라이브볼이다.
2조 데드볼 데드볼이란 플레이하고 있지 않은 볼이다.
3조 루스볼 a. 루스볼이란 아래 같은 경우에, 어떤 선수의 확보 하에도 있지 않은 라이브볼이다. 1. 러닝 플레이 2. 확보, 재 확보, 또는 규칙에 의해서 데드되기 전까지의 스크리미지킥이나 프리킥 3. 정당한 포워드패스가 터치 되고 나서 그 패스가 성공, 실패 또는 인터셉트되기 전까지 기간. (이 기간은 포워드패스 플레이 중이며, 볼에 터치할 자격이 있는 모든 선수는 볼을 어느 방향으로도 배팅할 수 있다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SECTION 2. The Ball: Live, Dead, Loose, Ready For Play</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/2/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 02:33:26 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/2/</guid>
      <description>Live Ball
 ARTICLE 1.
 A live ball is a ball in play. A pass, kick or fumble that has not yet touched the ground is a live ball in flight.
 Dead Ball
 ARTICLE 2.
 A dead ball is a ball not in play.
 Loose Ball
 ARTICLE 3.
  A loose ball is a live ball not in player possession during:
 A running play.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2장. 필드</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/1/sections/2/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 02:17:31 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/1/sections/2/</guid>
      <description>제1조 치수와 표시 필드는 경기장 전도, 경기장 세부도(부록 D)의 규격, 라인, 존, 골,과 파일론으로 구성된 직사각형의 영역이다.
 필드의 모든 선은 희고, 눈과 피부에 해가 없는 재료를 사용하고, 4인치(10cm) 두께로 표시한다. (예외：사이드라인과 엔드라인의 폭은 4인치(10cm)를 초과해도 무방하고 골라인은 폭이 4인치(10cm) 또는 8인치(20cm)가 가능하다.(규칙 1-2-1-g) 1야드마다 표시하는 야드라인은 24인치(61cm)의 길이로 사이드라인의 안쪽과 인바운즈라인에 표시해야 하는데, 모든 야드라인은 사이드라인으로부터 4인치(10cm) 떨어져야 한다.(규칙 2-12-6) 사이드라인과 코칭라인 사이의 지역은 의무적으로 흰색으로 칠해야 한다. 엔드존안에는 흰색의 필드마킹이나 대조적인 색상의 장식(로고, 팀명, 휘장, 대회명 등)이 허용되나, 모든 선으로부터 최소한 4피트(1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Section 2. The Field</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/rules/1/sections/2/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 02:17:31 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/rules/1/sections/2/</guid>
      <description>Dimensions and Markings
 ARTICLE 1.
 The field shall be a rectangular area with dimensions, lines, zones, goals and pylons as indicated in Appendix C.
  All field-dimension lines shown must be white and 4 inches in width (Exceptions: Sidelines and end lines may exceed 4 inches in width, goal lines may be 4 or 8 inches in width, and Rule 1-2-1-g).
  Twenty-four-inch short yard-line extensions, four inches inside the sidelines and at the hash marks, are mandatory; and all yard lines shall be four inches from the sidelines (Rule 2-12-6).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SECTION 3. Timeouts: Starting and Stopping the Clock</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/rules/3/sections/3/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 19:26:09 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/rules/3/sections/3/</guid>
      <description>Timeout
 ARTICLE 1.
  An official shall signal timeout when the rules provide for stopping the clock or when a timeout is charged to a team or to the referee. Other officials should repeat timeout signals. The referee may declare and charge himself with a discretionary timeout for any contingency not elsewhere covered by the rules (A.R. 3-3-1-IV).
  When a team’s charged timeouts are exhausted and it requests a timeout, the officials shall not acknowledge the request.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SECTION 3. Blocking</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/3/</link>
      <pubDate>Thu, 18 May 2017 20:26:33 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/3/</guid>
      <description>Blocking
 ARTICLE 1.
  Blocking is obstructing an opponent by intentionally contacting him with any part of the blocker’s body.
  Pushing is blocking an opponent with open hands.
   Below Waist
 ARTICLE 2.
  A block below the waist is a block in which the force of the initial contact is below the waist of an opponent who has one or both feet on the ground.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3장. 블로킹, 손이나 팔의 사용</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/9/sections/3/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2017 09:21:38 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/9/sections/3/</guid>
      <description>제1조 블록을 해도 좋은 선수 패스 인터피어런스, 킥을 캐치할 기회의 방해,와 퍼스널 파울이 되지 않는 한 양 팀의 선수는 상대를 블록을 해도 좋다.(예외：규칙 6-1-2-g와 6-5-4)
제2조 볼캐리어나 패서를 방해하거나 돕는 반칙 a. 볼캐리어나 패서는 손이나 팔을 사용하여 상대방을 피하거나 밀어도 좋다. b. 볼캐리어가 자기편을 잡아서는 안된다; 그리고 볼캐리어의 전진을 돕기 위하여 자기편 선수가 볼캐리어를 붙잡거나, 끌어당기거나, 들어 올려서는 안 된다.(A.R. 9-3-2-I) c. 볼캐리어나 패서의 자기편 선수는, 블로킹에 의해서 볼캐리어나 패서를 보호해도 좋다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>제3장. 트라이다운</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/8/sections/3/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2017 17:32:37 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/8/sections/3/</guid>
      <description>제1조 득점이 되는 경우 다른 경우와 같이, 공식규칙에 근거한 트라이의 결과가, 터치다운, 세이프티(예외 8-3-4-a) 또는 필드골이 된 경우는 규칙 8-1-1에서 규정된 득점이 된다. (A.R.8-3-1-I~II; A.R.8-3-2-I-III, VI; A.R.10-1-7-X-XV)
제2조 득점 기회 트라이는 터치다운 후 양 팀이 1점 또는 2점의 득점을 받을 기회이고, 이 기간에는 계시하지 않는다. 트라이는 벌칙 시행만을 위한 하나의 다운과 그 다운 전의 레디포플레이의 시간을 포함하는 특별한 시간이다.
a. 6점 터치다운한 팀이 플레이를 시작한다. 만약에 터치다운이 4피리어드 정규시간이 종료되는 다운 중에 발생했다면, 트라이는 점수가 게임의 결과에 영향을 주지 않는다면 시도하지 않는다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>제3장. 포워드패스</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/7/sections/3/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2017 09:29:02 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/7/sections/3/</guid>
      <description>제1조 정당한 포워드패스 팀 확보의 변경 전에, A팀은 패스가 뉴트럴존 또는 그 후방에서 던져진 경우, 스크리미지다운 중 1회만 포워드패스를 할 수 있다.
제2조 부정한 포워드패스 다음은 부정한 포워드패스이다.
a. 볼을 놓을 때 신체 전부가 뉴트럴존을 넘은 A팀 선수가 던진 경우. b. B팀의 선수에 의해 던져진 경우 c. 다운 중 팀 확보가 변경된 후에 던져진 경우 d. 동일다운 중 두 번째의 포워드패스 e. 볼 캐리어의 모든 신체와 볼이 한번 뉴트럴존을 넘어간 후, 뉴트럴존 내 또는 후방에서 던져진 경우 벌칙 [a-e]：반칙 지점에서 5야드; 스크리미지 다운 중 팀 확보 변경 전의 A팀에 의한 반칙은 로스오브다운을 동반한다(A.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>제3장. 스크리미지킥</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/6/sections/3/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2017 09:13:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/6/sections/3/</guid>
      <description>제1조 뉴트럴존을 못 넘은 킥 a. 뉴트럴존을 넘지 못한 스크리미지킥은 경기가 계속 진행되는 상태다. 모든 선수는 볼을 캐치나 리커버할 수 있고 볼을 전진시킬 수 있다.(A.R.6-3-1-I~Ⅲ) b. 뉴트럴존 넘어 3야드 이내에서, 킥팀의 상대 팀에 의한 스크리미지킥의 블로킹은 뉴트럴존 또는 후방에서 일어난 것으로 규정한다.(규칙 2-10-5)
제2조 뉴트럴존을 넘은 킥 a. 스크리미지킥된 볼이 뉴트럴존을 넘었을 경우, 인바운즈에서 킥한 팀의 어느 선수도 상대방이 볼을 터치하기 전에는 터치해서는 안된다. 이와 같은 부당한 터치는 바이얼레이션이며, 볼이 데드가 된 후에 리시브팀은 바이얼레이션을 범한 지점에서 볼을 소유할 권리가 있다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>제3장. 타임아웃: 계시의 시작과 정지</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/3/sections/3/</link>
      <pubDate>Sun, 14 May 2017 12:35:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/3/sections/3/</guid>
      <description>제1조 타임아웃 a. 공식규칙에 따라 계시를 정지할 경우, 팀 또는 레퍼리 타임아웃을 할 경우, 심판은 타임아웃의 시그널을 하여야 한다. 다른 심판들도 타임아웃의 시그널을 하여야 한다. 레퍼리는 규칙에 규정되지 않은 사태에 대해 임의로 레퍼리 타임아웃을 할 수 있다.(A.R.3-3-1-VI) b. 타임아웃을 모두 사용한 팀이 타임아웃을 요청한 경우 심판은 그 요청을 받아들이면 안 된다.(A.R.3-3-4) c. 경기가 시작된 후에는 하프타임의 휴식시간을 제외하고 선수는 필드오브플레이나 엔드존에서 볼을 사용하여 연습하면 안 된다.
제2조 계시의 시작과 정지 a.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3장. 블로킹</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/3/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 02:33:26 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/3/</guid>
      <description>1조 블로킹 a. 블로킹이란, 블로커가 신체의 어느 부분이라도 상대방에게 접촉하여 상대방을 방해하는 행위이다. b. 푸싱이란 손바닥을 편 채로 상대방에게 하는 블로킹이다.
2조 허리아래 블록 a. 허리아래 블로킹이란, 한발 또는 양발이 지면에 닿아있는 상대선수의 허리아래를 최초로 접촉하는 블록이다. 의문시 허리아래 블로킹이다.(규칙9-1-6) b. 허리아래 블로킹은 한쪽 또는 양발이 지면에 있는 상대에 대한 최초 접촉에만 적용된다. 최초 접촉이 허리보다 위였고, 그 후 허리 아래로 미끄러져 내려오는 것은 허리아래의 블록이 아니다. 블로커가 상대선수의 허리나 허리 위의 손에 최초로 접촉한 경우는 정당한 허리 위 블로킹이다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3장. 볼 &lt;!-- 없었음!!! --&gt;</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/1/sections/3/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 02:17:31 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/1/sections/3/</guid>
      <description>제1조 규격 볼은 다음의 규격을 만족해야 한다.
a. 신품이나 거의 신품(거의 신품이라 함은 변형됨이 없이 신품의 성질과 품질을 가진 볼을 지칭한다). b. 봉합선 이외의 표면에는 주름이 없고 올록볼록한 4장의 가죽으로 만든 것
 위 그림은 표준규격의 볼의 종단면이다. 표시된 수치 는 허용 범위의 최대치와 최소치를 나타낸다. 이 그림은 볼의 제조 시 제품의 균일화를 위하여 게재하였다.
 c. 8개의 같은 간격으로 된 레이스 d. 천연가죽색인 황갈색 e. 레이스가 있는 두 장의 가죽에는 볼의 양 끝에서 3~3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Section 3. The Ball</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/rules/1/sections/3/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 02:17:31 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/rules/1/sections/3/</guid>
      <description>Specifications
 ARTICLE 1. The ball shall meet the following specifications:
  New or nearly new. (A nearly new ball is a ball that has not been altered and retains the properties and qualities of a new ball.)
  Cover consisting of four panels of pebble-grained leather without corrugations other than seams.
  One set of eight equally spaced lacings.
  Natural tan color.
  Two 1-inch white stripes that are three to three-and-one-quarter inches from the end of the ball and located only on the two panels adjacent to the laces.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SECTION 4. Catch, Recovery, Possession</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/4/</link>
      <pubDate>Thu, 18 May 2017 20:34:05 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/4/</guid>
      <description>Possession
 ARTICLE 1.
 Possession refers to custody of (a) a live ball as described later in this article and (b) a dead ball to be snapped or free-kicked. It may refer either to player possession or team possession.
  Player Possession
The ball is in player possession when a player has the ball firmly in his grasp by holding or controlling it while contacting the ground inbounds.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4장. 배팅과 키킹</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/9/sections/4/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2017 09:27:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/9/sections/4/</guid>
      <description>제1조 루스볼의 배팅 a. 패스가 공중에 있을 동안, 볼에 터치할 자격이 있는 선수는 볼을 어떠한 방향으로 배팅해도 좋다.(예외 : 규칙 9-4-2) b. 전 선수는 필드오브플레이 또는 엔드존에서 스크리미지킥을 블록해도 좋다. c. 어느 선수라도 다른 루스볼을 필드오브플레이에서 전방으로 배팅하거나, 볼이 엔드존에 있는 경우에는 어떤 방향으로도 배팅해서는 안 된다.(규칙 2-2-3-a)(예외：규칙6-3-11) (A.R.6-3-11-I, A.R.9-4-1-I-XI, A.R.10-2-2-IV) 벌칙：10야드. 다운의 상실에 대한 다른 공식규칙에 저촉되지 않는 한 동시에 다운의 상실 [S31와 S9] [예외 : 정당한 스크리미지킥이 뉴트럴존을 넘었을 때에 일어난 반칙의 경우는 다운의 상실이 되지 않는다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>제4장. 필드골</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/8/sections/4/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2017 17:36:51 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/8/sections/4/</guid>
      <description>제1조 득점 방법 a. 필드골은 드롭킥 또는 플레이스킥에 따라 행해지며, 볼이 킥팀의 선수 또는 지면에 터치되기 전에, 리시브팀 골대의 크로스바 위쪽과 2개의 수직 기둥 사이의 안쪽을 통과하면 킥팀의 득점이 된다. 이 킥은 스크리미지킥이지, 프리킥은 아니다. b. 정당한 필드골의 시도로, 볼이 크로스바와 수직 기둥의 사이를 통과하여 엔드라인을 넘은 곳에 떨어지거나, 또는 바람에 날려 되돌아왔지만, 크로스바를 다시 넘지는 않고 어디엔가 떨어진 경우에도 필드골로 득점 된다. 크로스바와 수직 기둥은, 볼의 최대전진지점을 결정하는 경우에는 평면이 아니라 선으로써 취급된다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>제4장. 킥을 캐치할 기회</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/6/sections/4/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2017 09:17:56 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/6/sections/4/</guid>
      <description>제1조 기회의 방해 a. 인바운즈에 있는 리시브팀 선수가 프리킥 또는 뉴트럴존을 넘은 스크리미지킥을 캐치하려고 하고, 캐치할 수 있는 위치에 있는 경우, 킥된 볼을 방해를 받지 않고 볼을 캐치할 수 있는 권리가 있다.(A.R.6-3-I-III, 6-4-1-V, VI, IX) b. 리시버가 볼을 터치하기 전에 A팀의 선수가 리시버의 양어깨 폭으로 정면 1야드의 에리어에 침입한 경우에는 방해의 반칙이 된다. 의문시는 반칙이다. (A.R.6-4-1-V~XIII) c. 이 보호 규정은 볼이 지면에 접촉할 때(예외: 프리킥, 아래의 f 항), 뉴트럴존을 넘은 스크 리미지킥된 볼을 B팀 선수가 머프할 때, B팀 선수가 프리킥된 볼을 필드오브플레이 또는 엔드존에서 머프할 때 소멸한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>제4장. 지연/클락 전술</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/3/sections/4/</link>
      <pubDate>Sun, 14 May 2017 12:36:42 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/3/sections/4/</guid>
      <description>제1조 전․후반 경기 시작 지연 a. 각 팀은 전․후반 경기 시작 전에 예정시간에 맞추어 반드시 필드 내에 있어 경기를 진행할 수 있도록 하여야 한다. 만일 양 팀이 모두 먼저 입장하기를 거부할 경우 홈팀이 먼저 입장을 해야 한다. 벌칙 : 석시딩 지점으로부터 15야드 [S7과 S21] b. 경기주최 측은 전․후반 경기 예정시각에 경기가 시작할 수 있도록 필드를 정리하여야 한다. 밴드, 연설, 발표, 홈커밍데이와 같은 행사는 주최 측이 담당하므로 주최 측은 전․후반 경기를 정시에 시작할 수 있도록 만반 조치를 해야 한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Section 4. Players and Playing Equipment</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/rules/1/sections/4/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 20:42:19 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/rules/1/sections/4/</guid>
      <description>Recommended Numbering
 ARTICLE 1.
 It is strongly recommended that offensive players be numbered according to the following diagram that shows one of many offensive formations:
 80-99 70-79 60-69 50-59 60-69 70-79 80-99   Players’ Numbering
 ARTICLE 2.
  All players shall be numbered 1 through 99. Any number preceded by zero (“0”) is illegal.
  No two players of the same team shall participate in the same down wearing identical numbers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>제4장. 선수와 장비</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/1/sections/4/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 20:42:19 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/1/sections/4/</guid>
      <description>제1조 올바른 번호부착 아래 그림은 여러 종류의 공격포메이션 중의 하나이다. 공격팀 선수는 아래 그림과 같이 위치에 따라 규정된 번호를 부착할 것을 강력히 요청한다.
80-99 70-79 60-69 50-59 60-69 70-79 80-99 ■ ■ ■ ■ ■ ■ ■ 엔드 태클 가드 스내퍼 가드 태클 엔드 ■ 쿼터백 ■ 백 1 - 49 ■ 하프백 하프백 ■ 풀백  제2조 선수의 번호 a. 모든 선수는 1에서 99까지의 번호를 부착하여야 한다. “0”으로 시작되는 어떠한 번호도 불법이다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4장. 캐치, 리커버, 확보</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/4/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 02:33:26 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/4/</guid>
      <description>1조 확보 확보란 (a) 이항에서 나중에 설명되는 라이브볼 (b) 스냅 또는 프리킥되는 데드볼을 관리함을 말한다. 이것은 선수의 확보 또는 팀의 확보에 적용된다.
a. 선수의 확보 선수가 인바운즈의 지면에 접촉하는 동안 확실하게 볼을 잡아 보유 또는 제어할 때 볼은 선수가 확보한 것이다.
b. 팀의 확보 볼을 팀이 확보 1. 그 팀의 한 선수가 선수의 확보 중일 때로, 펀트나 드롭킥, 또는 플레이스킥을 시도할 때도 포함된다; 또는 2. 그 팀의 한 선수에 의해서 던져진 포워드패스가 날아가고 있을 때; 또는 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SECTION 5. Clipping</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/5/</link>
      <pubDate>Thu, 18 May 2017 20:47:54 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/5/</guid>
      <description>ARTICLE 1.
  Clipping is a block against an opponent in which the force of the initial contact is from behind and at or below the waist (Rule 9-1-5). b. The position of the blocker’s head or feet does not necessarily indicate the point of initial contact.
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5장. 폭력행위 (싸움)</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/9/sections/5/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2017 09:29:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/9/sections/5/</guid>
      <description>제1조 a. 경기 전 같은 유니폼을 입은 스쿼드멤버나 코치는 싸우면 안된다. (규칙 2-32-1). 전반전 중 선수는 싸우면 안 된다. 벌칙：15야드. 데드볼 반칙에 대해서는 석시딩 지점에서 15야드, B팀의 반칙에 대해서는 다른 공식규칙에 저촉되지 않는 한 자동 퍼스트다운. 반칙 자는 남은 경기에서 자격몰수 [S7, S27, S38과 S47] b. 하프타임동안 같은 유니폼을 입은 스쿼드멤버나 코치는 싸우면 안 된다. 후반전 중 선수는 싸우면 안 된다. 벌칙：15야드. 데드볼 반칙에 대해서는 석시딩 지점에서 15야드, B팀의 반칙에 대해서는 다른 공식규칙에 저촉되지 않는 한 자동으로 퍼스트다운.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>제5장. 세이프티</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/8/sections/5/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2017 17:39:51 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/8/sections/5/</guid>
      <description>제1조 득점이 되는 경우 다음과 같은 경우는 세이프티이다.
a. 실패된 포워드패스를 제외하고, 볼이 골라인을 넘어 아웃오브바운즈로 데드가 되거나, 엔드존을 수비하고 있는 팀의 확보 하에서 골라인 또는 상공 또는 후방에서 데드가 되거나, 규칙에 따라 데드가 되거나 그리고 그 볼이 골라인을 넘어가게 한 책임이 그 엔드존을 지키 는 팀에 있는 경우 (A.R.6-3-1-IV,A.R.7-2-4-I,A.R.8-5-1-I-II,IV~VIII,A.R.8-7-2-II와 A.R.9-4-1-VIII). 의문시 세이프티가 아닌 터치백이다. 예외 : 아래의 경우는 세이프티가 아니다. 선수가 5야드라인과 골라인 사이에서 1. 패스나 펌블한 볼을 인터셉트한 후, 상태팀의 펌블이나 백워드패스를 리커버한 후, 또는 킥을 캐치, 리커버한 후에 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>제5장. 페어캐치</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/6/sections/5/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2017 09:20:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/6/sections/5/</guid>
      <description>제1조 캐치하는 순간 데드 a. B팀의 선수가 페어캐치를 하면, 그 캐치지점에서 볼은 데드가 되고, 그 지점에서 B팀에게 소속된다. b. 스크리미지킥 또는 프리킥에서 정당한 페어캐치 신호가 이루어졌을 경우, 볼을 머프하더라도 방해를 받지 않고 킥을 캐치할 기회가 연장된다. 이 보호조항은 킥이 지면에 터치가 되면 종료가 된다. 만약 볼의 캐치가 연속적인 동작으로 이어지면서 수행되었을 경우, 처음 볼이 터치된 지점이 볼 데드지점이 된다. (A.R.6-5-1-1-II) c. 페어캐치 규칙은 뉴트럴존을 넘은 스크리미지킥과 프리킥에만 적용된다. d. 페어캐치 조항의 목적은 리시버를 보호하려는 것으로 리시버가 페어캐치 신호를 하면 그 선수와 팀 동료들은 페어캐치 후 전진하지 않겠다는 동의를 한 것으로 간주한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>제5장. 교대</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/3/sections/5/</link>
      <pubDate>Sun, 14 May 2017 12:38:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/3/sections/5/</guid>
      <description>제1조 교대 절차 양 팀의 정당한 교대선수는 각 피리어드 사이, 득점이나 트라이 후 혹은 다운과 다운 사이의 시간을 이용하여 교대하거나 부족선수를 메우면서 경기에 참가할 수 있다.
제2조 정당한 교대 정당한 교대선수는 다음과 같은 것을 위반하지 않고, 플레이어와 교대하고 또한 플레이어의 부족을 보완할 수 있다.
a. 교대선수는 볼이 플레이 중에 필드오브블레이나 엔드존으로 들어올 수 없다. b. 11명을 초과한 경우, 선수는 플레이 중에 필드오브플레이나 엔드존을 떠날 수 없다.(A.R.3-5-2-I) c. 1. 정당한 교대선수는 자신의 팀에리어에서 직접 필드오브플레이로 들어가야 한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5장. 클리핑</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/5/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 02:33:26 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/5/</guid>
      <description>1조 a. 클리핑이란 상대선수에 대한 최초의 접촉이 등 뒤에서 허리나 그 아래에 행해지는 블록이다.(규칙 9-1-5) b. 블로커의 머리나 발의 위치가 반드시 최초의 접촉지점을 나타내는 것은 아니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SECTION 6. Deliberate Dead-Ball Advance</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/6/</link>
      <pubDate>Thu, 18 May 2017 20:49:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/6/</guid>
      <description>Deliberately advancing a dead ball is an attempt by a player to advance the ball after any part of his person, other than a hand or foot, has touched the ground or after the ball has been declared dead by rule (Exception: Rule 4-1- 3-b Exception).
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6장. 악의적인 퍼스널 파울</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/9/sections/6/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2017 09:31:55 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/9/sections/6/</guid>
      <description>제1조 선수의 퇴장 악의적인 퍼스널 파울( 규칙 2-10-3)에 따라 선수가 자격몰수가 된 경우에는 해당 경기의 경기단체는 예정된 다음 경기 전까지 추가적인 제재가 필요한지를 검토하여야 한다.
제2조 반칙이 아닌 행위 경기단체에 의한 경기 검토에 따라 해당 경기의 심판이 반칙으로 하지 않은 악의적인 반칙이 명확하게 밝혀진 경우 경기단체는 예정된 다음 경기 전까지 추가적인 제재를 부과할 수 있다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>제6장. 터치백</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/8/sections/6/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2017 08:03:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/8/sections/6/</guid>
      <description>제1조 터치백의 선언 다음과 같은 경우는 터치백이다.
a. 실패된 포워드패스의 경우를 제외하고 볼이 골라인 후방에서 아웃오브바운즈로 데드가 되 거나, 선수의 확보 하에서 골라인 또는 상공 또는 후방에서 데드가 되거나, 그 볼이 골라인을 넘어가게 한 책임이 공격팀에 있는 경우(규칙 7-2-4-a.b) (A.R.7-2-4-I, A.R.8-6-1-I, II, A.R.10-2-2-XVI) b. 킥이 수비팀의 골라인 후방에서 규칙에 따라 데드가 되고, 그 볼이 골라인을 넘어가게 한 책임이 공격팀에 있는 경우(예외: 규칙8-4-2-b) (A.R.6-3-4-III)
제2조 터치백 후의 스냅 터치백이 선언된 후에는, 볼은 그 골라인을 지키는 팀의 20야드라인에서 그 팀의 볼이 된다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6장. 데드볼을 고의로 전진시킴</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/6/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 02:33:26 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/6/</guid>
      <description>‘데드볼을 고의로 전진시킴’이란 러너의 손이나 발 이외의 신체 일부분이 지면에 접촉된 후, 또는 규칙에 따라 볼이 데드가 되었는데도 볼을 전진시키려는 시도이다.(예외 : 규칙4-1-3-b의 예외)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SECTION 7. Down, Between Downs and Loss of Down</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/7/</link>
      <pubDate>Thu, 18 May 2017 21:13:24 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/7/</guid>
      <description>Down
 ARTICLE 1.
 A down is a unit of the game that starts after the ball is ready for play with a legal snap (scrimmage down) or legal free kick (free kick down) and ends when the ball becomes dead [Exception: The try is a scrimmage down that begins when the referee declares the ball ready for play (Rule 8-3-2-b)].
 Between Downs
 ARTICLE 2.
 Between downs is the interval during which the ball is dead.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>제7장. 책임과 원동력</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/8/sections/7/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2017 08:05:26 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/8/sections/7/</guid>
      <description>제1조 책임 볼을 골라인 후방에서 아웃오브바운즈되게 하거나, 볼을 선수의 확보 하에서 골라인 상, 상공 또는 후방에서 데드가 되게 한 책임이 있는 팀이란, 볼을 가지고 들어간 선수가 소속된 팀, 또는 볼을 골라인, 상공에 있게 하거나 골라인을 넘어가게 한 원동력을 제공한 팀, 또는 골라인, 골라인 상공 또는 후방에서 루스볼이 되게 한 책임이 있는 팀을 말한다.
제2조 최초의 원동력 a. 볼을 킥하거나, 패스하거나, 스냅하거나, 또는 펌블한 선수에 따라 생긴 원동력은, 볼이 지면에 부딪히거나, 심판이나 어느 쪽 팀 선수에 터치가 되어 볼의 방향이 빗나가거나 돌아올 지라도 그 볼의 어떤 진행방향에도 책임을 지는 것이다(.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7장. 다운, 다운과 다운 사이와 로스오브다운</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/7/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 02:33:26 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/7/</guid>
      <description>1조 다운 다운이란, 볼이 레디포플레이된 후 정당한 스냅이나 정당한 프리킥으로 시작되며 볼이 데드가 되었을 때에 종료되는 경기의 단위다. {예외 : 트라이는 볼이 레디포플레이 되었다는 것을 레퍼리가 선언한 후에 시작되는 스크리미지다운이다.(규칙 8-3-2-b)}
2조 다운과 다운 사이 다운과 다운 사이란 볼이 데드가 되어있는 시간 동안을 말한다.
3조 로스오브다운(다운의 상실) 다운의 상실이란 다운을 반복할 권리를 잃는 것이다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SECTION 8. Fair Catch</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/8/</link>
      <pubDate>Thu, 18 May 2017 21:42:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/8/</guid>
      <description>Fair Catch
 ARTICLE 1.
  A fair catch of a scrimmage kick is a catch beyond the neutral zone by a Team B player who has made a valid signal during a scrimmage kick that is untouched beyond the neutral zone.
  AfaircatchofafreekickisacatchbyaplayerofTeamBwhohasmade a valid signal during an untouched free kick.
  A valid or invalid fair catch signal deprives the receiving team of the opportunity to advance the ball.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>8장. 페어캐치</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/8/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 02:33:26 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/8/</guid>
      <description>1조 페어캐치 a. 스크리미지킥 시의 페어캐치란, 킥된 볼이 뉴트럴존을 넘어선 지점에서 어느 것(선수, 심판, 기타)과도 접촉되지 않은 상태에서, 유효한 신호를 한 B팀의 선수가 뉴트럴존을 넘어선 지점에서 캐치하는 것이다. b. 프리킥 시의 페어캐치란, 접촉되지 않은 프리킥을 유효한 신호를 한 B팀의 선수가 캐치하는 것이다. c. 유효한 또는 무효한 페어캐치의 신호는 리시브팀으로부터 볼을 전진시킬 기회를 박탈하고, 볼은 캐치나 리커버된 지점에서 데드가 된다. 그러나 캐치한 후 신호를 하면 신호한 지점에서 데드가 선언된다. d. 리시버가 햇빛을 막기 위하여 손으로 가리는 경우 볼은 라이브 상태이고 전진행할 수 있다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SECTION 9. Forward, Beyond and Forward Progress</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/9/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 09:09:50 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/9/</guid>
      <description>Forward, Beyond
 ARTICLE 1. Forward, beyond or in advance of, as related to either team, denotes direction toward the opponent’s end line. Converse terms are backward or behind.
 Forward Progress
 ARTICLE 2. Forward progress is a term indicating the end of advancement by the ball carrier or airborne pass receiver of either team and applies to the position of the ball when it became dead by rule (Rules 4-1-3-a, b and p; Rules 4-2-1 and 4; and Rule 5-1-3-a Exception) (A.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>9장. 포워드, 비욘드와 포워드 프로그레스</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/9/</link>
      <pubDate>Sun, 14 May 2017 09:08:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/9/</guid>
      <description>1조 포워드, 비욘드 포워드, 비욘드 또는 전방이라 함은 어느 한 쪽 팀에 적용되는데, 상대방 엔드라인에 대한 방향을 의미한다. 이와 역으로는 백워드나 비하인드가 있다.
2조 포워드 프로그레스 (최대전진지점) 포워드 프로그레스라 함은 한 팀의 볼캐리어나 공중에 있는 패스리시버의 전진 종료 지점을 나타내고, 규칙에 따라 데드가 된 볼의 위치에 적용된다(규칙4-1-3-a, b와 p; 4-2-1,4; 5-1-3-a 예외) (A.R.5-1-3-I-VI와 8-2-1-I-IX) (예외 : 규칙 8-5-1-a, A.R. 8-5-1-I ).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SECTION 10. Foul and Violation</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/10/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 09:14:18 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/10/</guid>
      <description>Foul
 ARTICLE 1.
 A foul is a rule infraction for which a penalty is prescribed.
 Personal Foul
 ARTICLE 2.
 A personal foul is a foul involving illegal physical contact that endangers the safety of another player.
 Flagrant Personal Foul
 ARTICLE 3.
 A flagrant personal foul is illegal physical contact so extreme or deliberate that it places an opponent in danger of catastrophic injury.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10장. 반칙과 바이얼레이션</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/10/</link>
      <pubDate>Sun, 14 May 2017 09:14:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/10/</guid>
      <description>1조 반칙 반칙이란 벌칙이 규정되어 있는 규칙위반이다.
2조 퍼스널 파울 퍼스널 파울이란 다른 선수의 안전을 위험에 빠뜨리게 하는 불법적인 육체적 접촉을 포함하는 반칙을 말한다.
3조 악의적인 퍼스날 파울 악의적인 퍼스널 파울이란 상대방을 중대한 부상의 위험에 빠뜨리게 할 수 있는 매우 과격하거나, 고의적으로 하는 불법적인 육체적 접촉을 말한다.
4조 바이얼레이션 바이얼레이션이란 벌칙이 규정되어 있지 않은 규칙위반이다 : 반칙이 아니므로 반칙과는 상쇄할 수 없다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>머리말</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/foreword/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Mar 2017 16:58:59 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/foreword/</guid>
      <description>본 공식규칙과 공식규칙해설은 국내의 미식축구경기에 적용되는 것으로써 모든 판정의 기준이 된다. 본 공식규칙과 공식규칙해설은 대한미식축구협회가 미국의 NCAA로부터 한국 국내에서 NCAA FOOTBALL RULES의 사용에 관한 모든 권한을 위임받아 2015 NCAA Football Rules and Interpretations을 토대로 한국의 미식축구 실정에 맞게 새롭게 작성한 것이다. (본 공식규칙과 공식규칙해설은 NCAA 규칙 중 2014년도, 2015년도에 달라진 부분은 어두운 색으로 표시하였다.)
2015년 8월 15일 대한미식축구협회 규칙위원회
감 사 문 대한미식축구협회는 본 규칙의 출판을 허락하고, 이에 많은 지원을 하여준 미국대학체육협회(NCAA)에 깊은 감사를 드린다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SECTION 11. Fumble, Muff; Batting and Touching the Ball; Blocking a Kick</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/11/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 09:16:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/11/</guid>
      <description>Fumble
 ARTICLE 1. To fumble the ball is to lose player possession by any act other than passing, kicking or successful handing (A.R. 2-19-2-I and A.R. 4-1-3- I). The status of the ball is a fumble.
 Muff
 ARTICLE 2.
 To muff the ball is to make an unsuccessful attempt to catch or recover a ball that is touched in the attempt. Muffing the ball does not change its status.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>11장. 펌블, 머프; 볼의 배팅과 터치; 킥의 블로킹</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/11/</link>
      <pubDate>Sun, 14 May 2017 09:11:41 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/11/</guid>
      <description>1조 펌블 펌블이란 패스, 킥, 또는 성공적인 핸딩 이외의 행위로 인해 선수가 볼의 확보를 잃는 일이다.(A.R.2-19-2-I, A.R.4-1-3-I)
2조 머프 머프란 캐치 또는 리커버하려고 볼을 터치했으나 캐치 또는 리커버가 되지 않은 경우를 말한다. 볼을 머프해도 볼 상태는 변하지 않는다.
3조 배팅 볼의 배팅이란 손 또는 팔로, 고의로 볼을 친다거나 고의로 그 방향을 바꾸는 것을 말한다. 의문스러우면, 배팅이라기보다는 우연히 터치된 것으로 본다. 볼을 배팅해도 볼 상태는 변하지 않는다.
4조 터치 a. 터치는 선수가 확보하고 있지 않은 볼에 닿는 모든 행위를 말한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SECTION 12. Lines</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/12/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 09:19:11 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/12/</guid>
      <description>Sidelines
 ARTICLE 1.
 A sideline runs from end line to end line on each side of the field and separates the field of play from the area that is out of bounds. The entire sideline is out of bounds.
 Goal Lines
 ARTICLE 2.
 The goal line at each end of the field of play runs between the sidelines and is part of the vertical plane that separates the end zone from the field of play.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>12장. 라인</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/12/</link>
      <pubDate>Sun, 14 May 2017 09:21:28 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/12/</guid>
      <description>1조 사이드라인 사이드라인이란 필드 양 사이드의 엔드라인에서 엔드라인을 연결한 필드오브플레이와 아웃오브바운즈의 규격을 구분하는 라인이다. 사이드라인 그 자체는 아웃오브바운즈가 된다.
2조 골라인 골라인이란 필드오브플레이의 양 끝에 있는 2개의 사이드라인을 연결하는 필드오브플레이와 엔드 존을 구별하는 수직면이다. 골라인은 파일론을 포함하여 파일론과 파일론 사이 면이다. 양 골라인의 사이는 100야드이다. 골라인 전체는 엔드존에 포함된다. 한 팀의 골라인이란 그 팀이 방어하고 있는 골라인이다.
3조 엔드라인 엔드라인이란 양 골라인의 후방 10야드에 양 사이드라인을 연결하여 엔드존과 아웃오브바운즈를 구분하는 라인이다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SECTION 13. Handing the Ball</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/13/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 09:20:58 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/13/</guid>
      <description>ARTICLE 1.
  Handing the ball is transferring player possession from one teammate to another without throwing, fumbling or kicking it.
  Except when permitted by rule, handing the ball forward to a teammate is illegal.
  Loss of player possession by unsuccessful execution of attempted handing is a fumble by the last player in possession [Exception: The snap (Rule 2-23-1-c)].
  A backward handoff occurs when the ball carrier releases the ball before it is beyond the yard line where the ball carrier is positioned.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>13장. 볼의 핸딩(Handing)</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/13/</link>
      <pubDate>Sun, 14 May 2017 09:21:28 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/13/</guid>
      <description>1조 a. 볼의 핸딩이란 볼을 던지거나, 펌블하거나, 킥하지 않고 한 선수가 확보한 볼을, 자기 팀의 다른 선수에게 전달하는 것이다. b. 규칙으로 인정된 경우 이외에, 팀 동료에게 볼을 전방으로 핸딩하는 것은 위법이다. c. 핸딩시도의 실패로 인한 플레이어의 확보 상실은 마지막으로 확보하고 있던 선수에 의한 펌블이다.{예외 : 스냅(규칙 2-23-1-c)} d. 후방으로 볼을 핸드오프한다는 것은 볼캐리어가 위치한 야드라인을 넘기 전 볼캐리어가 볼을 놓았을 때를 말한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SECTION 14. Huddle</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/14/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 09:22:56 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/14/</guid>
      <description>A huddle is two or more players grouped together after the ball is ready for play and before a snap or a free kick.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>14장. 허들</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/14/</link>
      <pubDate>Sun, 14 May 2017 09:25:38 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/14/</guid>
      <description>허들이란 볼이 레디포플레이된 후, 스냅이나 프리킥 전에 2명 이상의 선수가 모이는 것이다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SECTION 15. Hurdling</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/15/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 09:25:54 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/15/</guid>
      <description>ARTICLE 1.
  Hurdling is an attempt by a player to jump with one or both feet or knees foremost over an opponent who is still on his feet (Rule 9-1-13).
  “On his feet’’ means that no part of the opponent’s body other than one or both feet is in contact with the ground.
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>15장. 허들링</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/15/</link>
      <pubDate>Sun, 14 May 2017 09:27:11 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/15/</guid>
      <description>제1조 a. 허들링이란 선수가 “아직 넘어지지 않은 상태”의 상대방 선수를 넘기 위해 한발 또는 두 발로, 또는 무릎을 앞으로 내밀고 점프를 하는 행위이다.(규칙 9-1-13) b. “아직 넘어지지 않은 상태”란 한발 또는 양발 이외의 신체의 어느 부분도 지면에 접촉하고 있지 않음을 말한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SECTION 16. Kicks; Kicking the Ball</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/16/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 09:41:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/16/</guid>
      <description>Kicking the Ball; Legal and Illegal Kicks
 ARTICLE 1.
  Kicking the ball is intentionally striking the ball with the knee, lower leg or foot.
  A legal kick is a punt, drop kick or place kick made according to the rules by a player of Team A before a change of team possession. Kicking the ball in any other manner is illegal (A.R. 6-1-2-I).
  Any free kick or scrimmage kick continues to be a kick until it is caught or recovered by a player or becomes dead.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>16장. 킥; 볼의 키킹</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/16/</link>
      <pubDate>Sun, 14 May 2017 09:28:37 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/16/</guid>
      <description>1조 볼의 키킹; 정당한 킥과 부정한 킥 a. 볼을 킥한다는 것은 무릎, 아랫다리 또는 발을 사용하여 고의로 볼을 차는 행위이다. b. 정당한 킥이란 팀 확보의 변경 전에 규칙에 따라 A팀의 선수에 의해 하여진 펀트, 드롭킥 또는 플레이스킥을 말한다. 다른 방법에 의한 킥은 모두 부정한 킥이다(A.R.6-1-2-I). c. 모든 프리킥, 스크리미지킥은 선수에 의해 캐치, 리커버될 때까지, 또는 볼이 데드가 될 때 까지 킥이다. d. 의문시에는 볼을 고의로 찬 것이 아니고, 우연히 접촉한 것으로 본다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SECTION 17. The Neutral Zone</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/17/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 09:45:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/17/</guid>
      <description>ARTICLE 1.
  The neutral zone is the space between the two scrimmage lines extended to the sidelines. Its width is equal to the length of the ball (Rule 2-21-2).
  The neutral zone is established when the ball is ready for play and is resting on the ground with its long axis at right angles to the scrimmage line and parallel to the sidelines.
  The neutral zone exists until there is a change of team possession, until a scrimmage kick crosses the neutral zone or until the ball is declared dead.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>17장. 뉴트럴 존</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/17/</link>
      <pubDate>Sun, 14 May 2017 09:32:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/17/</guid>
      <description>1조 a. 뉴트럴존이란 사이드라인까지 연장되어있는 2개의 스크리미지 라인 간의 공간이며 폭은 볼의 장축의 길이와 같다. b. 볼의 장축이 스크리미지 라인과 직각으로 사이드라인에 평행하게 지면 위에 놓여있고 볼이 레디포플레이가 되었을 때 뉴트럴존이 형성된다. c. 뉴트럴존은 팀 확보의 변경까지 또는 볼 데드가 선언될 때까지 존재한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SECTION 18. Encroachment and Offside</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/18/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 09:46:36 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/18/</guid>
      <description>Encroachment
 ARTICLE 1.
 After the ball is ready for play, encroachment occurs when an offensive player is in or beyond the neutral zone after the snapper touches or simulates (hand[s] at or below his knees) touching the ball before the snap (Exception: When the ball is put in play, the snapper is not encroaching when he is in the neutral zone).
 Offside
 ARTICLE 2.
 After the ball is ready for play, offside occurs (Rule 7-1-5) when a defensive player:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>18장 인크로치먼트와 오프사이드</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/18/</link>
      <pubDate>Sun, 14 May 2017 09:33:23 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/18/</guid>
      <description>1조 인크로치먼트 인크로치먼트란 레디포플레이 후, 스냅 전에 스내퍼가 볼을 터치 후 또는 터치와 유사한 행동(손을 무릎 또는 무릎 아래로 내리는 동작)을 한 후, 공격팀의 선수가 뉴트럴존에 있거나 뉴트럴존을 넘은 경우다. (예외: 스내퍼는 볼이 플레이에 옮겨질 때 뉴트럴존 안에 있더라도 인크로치먼트가 아니다)
2조 오프사이드 오프사이드란 볼이 레디포플레이 된 후, 수비 측 선수가 아래의 어느 상태가 되었을 때 발생한다.
a. 볼이 정당하게 스냅되었을 때, 뉴트럴존 안에 들어가 있거나 그것을 넘은 경우 b.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SECTION 19. Passes</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/19/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 09:49:15 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/19/</guid>
      <description>Passing
 ARTICLE 1.
 Passing the ball is throwing it. A pass continues to be a pass until it is caught or intercepted by a player or the ball becomes dead.
 Forward and Backward Pass
 ARTICLE 2.
  A pass is forward if the ball first strikes the ground, a player, an official or anything else beyond the spot where the ball is released. All other passes are backward passes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>19장. 패스</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/19/</link>
      <pubDate>Sun, 14 May 2017 09:35:20 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/19/</guid>
      <description>1조 패스 볼을 패스한다는 것은 볼을 던지는 것이다. 패스는 볼이 선수에 의해서 캐치나 인터셉트될 때까지 또는 데드로 될 때까지를 말한다.
2조 포워드패스, 백워드패스 a. 포워드패스란 던져진 볼이 지면, 선수, 심판, 기타의 것에 처음 맞은 지점이 패스를 하여진 지점보다 앞일 때 포워드패스라고 한다. 다른 모든 패스는 백워드패스다. 뉴트럴존 뒤나 뉴트럴존에 던져진 볼이 앞으로 던져졌는지 뒤로 던져졌는지 의문시 백워드패스가 아닌 포워드패스로 본다. b. 볼을 확보한 A팀 선수가 뉴트럴존을 향하여 포워드패스를 하려고 할 때, 그 선수가 확실하게 볼을 컨트롤한 상태에서 손과 팔의 전방으로의 의도적인 움직임은 모두 포워드패스가 시작된 것으로 본다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SECTION 20. Penalty</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/20/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 09:55:26 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/20/</guid>
      <description>A penalty is a result imposed by rule against a team that has committed a foul and may include one or more of the following: loss of yardage, loss of down, automatic first down, disqualification, subtraction from the game clock (Rule 10-1-1-b).
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20장. 벌칙</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/20/</link>
      <pubDate>Sun, 14 May 2017 09:35:43 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/20/</guid>
      <description>벌칙이란 반칙을 한 팀에 대하여 규칙에 따라 가해지는 결과로 야드 손실, 다운의 상실, 자동 퍼스트 다운에 자격몰수, 게임클락의 감산 중에서 하나 그 이상을 수반하는 경우도 있다.(규칙 10-1-1-b)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SECTION 21. Scrimmage</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/21/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 09:56:52 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/21/</guid>
      <description>Scrimmage Down
 ARTICLE 1.
 A scrimmage down is the action between the two teams during a down that begins with a legal snap.
 Scrimmage Line
 ARTICLE 2.
 The scrimmage line for each team is established when the ball is ready for play. It is the yard line that defines the vertical plane passing through the point of the ball nearest a team’s own goal line.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>21장. 스크리미지</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/21/</link>
      <pubDate>Sun, 14 May 2017 09:38:42 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/21/</guid>
      <description>1조 스크리미지 스크리미지 플레이란 정당한 스냅으로 시작되는 다운 중에, 양 팀이 서로 간에 상대하는 행위이다.
2조 스크리미지 라인 레디포플레이에서, 각 팀의 스크리미지 라인이란 각 팀의 골라인에 가장 가까운, 볼의 선단을 통과하는 야드라인이고 또한 야드라인의 수직평면으로 사이드라인까지 연장된다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SECTION 22. Shift</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/22/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 09:58:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/22/</guid>
      <description>ARTICLE 1.
  A shift is a simultaneous change of position or stance by two or more offensive players after the ball is ready for play before the snap for a scrimmage down (A.R. 7-1-3-I-II and A.R. 7-1-2-I-IV).
  The shift ends when all players have been motionless for one full second.
  The shift continues if one or more players are in motion before the end of the one second interval.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>22장. 시프트</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/22/</link>
      <pubDate>Sun, 14 May 2017 09:40:27 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/22/</guid>
      <description>1조 a. 시프트란 스크리미지 다운을 위해 볼이 레디포플레이가 된 후 다음 스냅하기 전에, 공격팀의 2명 이상 선수가 동시에 포지션을 바꾸는 것이다. (A.R.7-1-2-I~IV, A.R.7-1-3-I~II) b. 모든 선수가 1초 정지한 시점에서 시프트가 완료된다. c. 1초의 정지 전에 1명 이상의 선수가 움직인 경우, 시프트는 계속되고 있다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SECTION 23. Snapping the Ball</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/23/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 10:00:42 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/23/</guid>
      <description>ARTICLE 1.
  Legally snapping the ball (a snap) is handing or passing it backward from its position on the ground with a quick and continuous motion of the hand or hands, the ball actually leaving the hand or hands in this motion (Rule 4-1-4).
  The snap starts when the ball is moved legally and ends when the ball leaves the snapper’s hands (A.R. 7-1-5-I-II).
  If, during any backward motion of a legal snap, the ball slips from the snapper’s hand, it becomes a backward pass and is in play (Rule 4-1-1).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>23장 볼의 스냅</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/23/</link>
      <pubDate>Sun, 14 May 2017 09:42:17 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/23/</guid>
      <description>1조 볼의 스냅 a. 정당한 볼의 스냅(스냅)은 한 손 또는 두 손을 사용하여 신속하고 연속적인 동작으로 지면 위의 지점에서 볼을 뒤쪽으로 넘겨주거나 패스하는 것으로써, 이 동작으로 볼은 실제로 손에서 떨어진다. (규칙 4-1-4) b. 스냅은 볼이 정당하게 움직여진 시점에서 시작되고 스내퍼의 손을 떠나면 종료된다, (A.R.. 7-1-5-I-II) c. 정당한 스냅의 후방 동작 중 볼이 스내퍼의 손에서 미끄러지면, 백워드패스가 되며 플레이는 계속된다. (규칙4-1-1) d. 스냅 전의 상태에서 지면에 있는 볼의 장축은 스크리미지 라인과 직각이어야 한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SECTION 24. Series and Possession Series</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/24/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 10:02:20 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/24/</guid>
      <description>Series
 ARTICLE 1.
 A series comprises up to four consecutive downs that each begins with a snap (Rule 5-1-1).
 Possession Series
 ARTICLE 2.
 A possession series is a team’s continuous possession of the ball in an extra period (Rule 3-1-3). It may consist of one or more series.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>24장. 시리즈와 퍼제션 시리즈</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/24/</link>
      <pubDate>Sun, 14 May 2017 09:43:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/24/</guid>
      <description>1조 시리즈 시리즈란 각각 스냅으로 시작되는 4개의 연속된 다운을 말한다.(규칙 5-1-1)
2조 퍼제션(possession) 시리즈 퍼제션 시리즈란 연장전에서 팀이 연속해서 볼을 확보한 것을 말한다.(규칙3-1-3) 이것은 하나 그 이상의 시리즈가 될 수 있다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SECTION 25. Spots</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/25/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 10:03:38 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/25/</guid>
      <description>Enforcement Spot
 ARTICLE 1.
 An enforcement spot is the point at which the penalty for a foul or the result of a violation is enforced.
 Previous Spot
 ARTICLE 2.
 The previous spot is the point at which the ball was last put in play.
 Succeeding Spot
 ARTICLE 3.
 The succeeding spot is the point at which the ball is next to be put in play.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>25장. 지점</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/25/</link>
      <pubDate>Sun, 14 May 2017 09:45:09 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/25/</guid>
      <description>1조 시행 지점 시행 지점이란 반칙에 대한 벌칙이나 바이얼레이션이 시행되는 지점이다.
2조 프리비어스 지점 프리비어스 지점이란 직전에 볼이 플레이에 시작됐던 지점이다.
3조 석시딩 지점 석시딩 지점이란 볼이 다음 플레이에 시작될 지점이다.
4조 데드볼 지점 데드볼 지점이란 볼이 데드가 된 지점이다.
5조 반칙 지점 반칙 지점이란 반칙이 발생한 지점이다. 골라인 사이의 아웃오브바운즈에서 반칙이 일어난 경우의 반칙 지점은 가까운 쪽의 인바운즈라인과 반칙이 일어난 지점을 통과하는 야드라인과의 교차점이 된다. 골라인과 엔드라인 사이나 엔드라인 뒤쪽의 아웃오브바운즈에서 발생한 반칙은 엔드존안에서의 반칙이다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SECTION 26. Tackling</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/26/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 10:31:57 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/26/</guid>
      <description>Tackling is grasping or encircling an opponent with a hand(s) or arm(s).
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>26장. 태클</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/26/</link>
      <pubDate>Sun, 14 May 2017 09:46:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/26/</guid>
      <description>태클이란 손이나 팔을 사용하여 상대방 선수를 붙잡든지 껴안는 것이다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SECTION 27. Team and Player Designations</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/27/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 10:33:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/27/</guid>
      <description>Teams A and B
 ARTICLE 1.
 Team A is the team that is designated to put the ball in play, and Team B is the opponent. The teams retain these designations until the ball is next ready for play.
 Offensive and Defensive Teams
 ARTICLE 2.
 The offensive team is the team in possession or the team to which the ball belongs; the defensive team is the opposing team.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>27장. 팀과 선수의 호칭</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/27/</link>
      <pubDate>Sun, 14 May 2017 11:15:54 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/27/</guid>
      <description>1조 A팀과 B팀 A팀이란 볼을 가지고 플레이를 하라고 지명된 팀을 말하며, 그 호칭은 다음에 볼이 레디포플레이가 될 때까지 유효하다. B팀이란 그 상대 팀을 말한다.
2조 공격팀과 수비팀 공격팀이란 볼을 확보한 팀 또는 볼이 소속되어있는 팀이다; 수비팀이란 그 상대 팀을 말한다.
3조 키커와 홀더 a. 키커란 펀트, 드롭킥 또는 플레이스킥을 규칙에 따라 하는 선수이다. 키커는 킥 후에 신체의 균형이 원상태로 돌아올 수 있는 충분한 시간이 지날 때까지 키커이다. b. 홀더란 지면 위나 티 위의 볼을 제어하는 선수이다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SECTION 28. Tripping</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/28/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 10:40:43 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/28/</guid>
      <description>Tripping is intentionally using the lower leg or foot to obstruct an opponent below the knees (Rule 9-1-2-c).
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>28장. 트리핑</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/28/</link>
      <pubDate>Sun, 14 May 2017 11:17:57 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/28/</guid>
      <description>트리핑이란 고의로 아랫다리 또는 발을 사용하여 상대선수(러너 제외)의 무릎 이하를 방해하는 행위를 말한다.(규칙 9-1-2-c)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SECTION 29. Timing Devices</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/29/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 10:42:04 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/29/</guid>
      <description>Game Clock
 ARTICLE 1.
 The game clock is any device under the direction of the appropriate official used to time the 60 minutes of the game.
 Play Clock
 ARTICLE 2.
 Each stadium shall have a visual play clock at each end of the playing enclosure. The play clock must be capable of counting down from both 40 seconds and 25 seconds. It should automatically default to 40 seconds and start immediately upon being reset by the play-clock operator when any official signals that the ball is dead after a play.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>29장. 계시 장치</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/29/</link>
      <pubDate>Sun, 14 May 2017 11:20:21 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/29/</guid>
      <description>1조 게임클락 게임클락이란 심판의 감독 하에 경기 시간 60분을 측정할 수 있는 모든 종류의 시계를 말한다.
2조 플레이클락 경기장에는 경기장의 양 끝에서 볼 수 있는 플레이클락을 설치해야 한다. 플레이클락은 40초와 25초 계시를 할 수 있어야 한다. 플레이클락은 통상 40초로 세팅되어 플레이 후 심판이 볼 데드 시그널하면 조작원에 의해 계시 시작된다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SECTION 30. Play Classification</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/30/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 10:54:26 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/30/</guid>
      <description>Forward Pass Play
 ARTICLE 1.
 A legal forward pass play is the interval between the snap and when a legal forward pass is complete, incomplete or intercepted.
 Free Kick Play
 ARTICLE 2.
 A free kick play is the interval from the time the ball is legally kicked until it comes into player possession or is declared dead by rule.
 Scrimmage Kick Play
 ARTICLE 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30장. 플레이 종류</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/30/</link>
      <pubDate>Sun, 14 May 2017 11:21:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/30/</guid>
      <description>1조 포워드패스 플레이 정당한 포워드패스 플레이란 볼이 스냅된 후부터 정당한 패스플레이가 성공, 실패 또는 인터셉트될 때까지를 말한다.
2조 프리킥 플레이 프리킥 플레이란 볼이 정당하게 킥이 된 후부터 볼을 선수가 확보하거나, 또는 규칙에 따라 데드로 선언될 때까지를 말한다.
3조 스크리미지킥 플레이 스크리미지킥 플레이란 볼이 스냅 된 후 스크리미지킥된 볼을 선수가 확보하거나 규칙에 따라 볼이 데드로 선언될 때까지를 말한다.
4조 러닝 플레이와 런 a. 러닝 플레이는 프리킥 플레이, 스크리미지킥 플레이, 정당한 포워드패스 플레이를 제외한 라이브볼 중의 모든 움직임을 말한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SECTION 31. Field Areas</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/31/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 10:57:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/31/</guid>
      <description>The Field
 ARTICLE 1.
 The field is the area within the limit lines and includes the limit lines and team areas, and the space above it (Exception: Enclosures over the field).
 Field of Play
 ARTICLE 2.
 The field of play is the area enclosed by the sidelines and the goal lines.
 End Zone
 ARTICLE 3.
  The end zone at each end of the field is the rectangle defined by the goal line, sidelines and end line.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>31장. 필드 에리어</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/31/</link>
      <pubDate>Sun, 14 May 2017 11:24:27 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/31/</guid>
      <description>1조 필드 필드란 리미트라인과 리미트라인 사이의 지역과, 리미트라인과 팀 에리어를 포함한 지역과 공간을 말한다.(예외 : 필드 상방의 구조물)
2조 필드오브플레이 필드오브플레이는 사이드라인과 골라인으로 둘러싸인 지역을 말한다.
3조 엔드존 a. 엔드존은 필드의 양 끝 부분에 있는 골라인, 양 사이드라인과 엔드라인으로 구성된 사각형의 구역을 말한다. b. 골라인과 골라인의 파일론은 엔드존에 포함된다. c. 팀의 엔드존이란 그 팀이 방어하고 있는 엔드존을 말한다.(A.R.8-5-1-VII 와 A.R.8-6-1-I)
4조 경기장 표면 경기장 표면이란 엔드존과 필드오브플레이의 소재나 재질을 말한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SECTION 32. Fighting</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/32/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 10:59:11 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/32/</guid>
      <description>ARTICLE 1.
 Fighting is any attempt by a player, coach or squad member in uniform to strike an opponent in a combative manner unrelated to football. Such acts include, but are not limited to:
  An attempt to strike an opponent with the arm(s), hand(s), leg(s) or foot (feet), whether or not there is contact.
  An unsportsmanlike act toward an opponent that causes any opponent to retaliate by fighting (Rules 9-2-1 and 9-5-1-a-c).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>32장. 폭력행위(싸움)</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/32/</link>
      <pubDate>Sun, 14 May 2017 11:26:07 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/32/</guid>
      <description>1조 폭력행위란 선수, 코치, 유니폼을 입은 스쿼드멤버가 미식축구와는 상관없이 전투적인 태도로 상대를 때리려는 시도를 말한다. 그러한 행위는 아래의 행위를 포함하나, 아래에만 국한되는 것은 아니다.
a. 상대를 팔이나 손, 다리나 발, 또는 신체의 어느 부위를 사용하여 치려는 시도로써 접촉 여부에 상관없다. b. 싸움으로 상대방의 보복을 유발하게 하는 스포츠맨답지 않은 행위(규칙 9-2-1과 9-5-1-a-c)
33장 3-1의 (three and one) 원칙 벌칙의 시행에 관한 3-1의 원칙은 반칙에 대한 벌칙의 기술에서 시행지점이 특정되어 있지 않은 경우에 적용된다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SECTION 33. Three-and-One Principle</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/33/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 11:00:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/33/</guid>
      <description>The Three-and-One Principle of penalty enforcement applies when the penalty statement for a foul does not specify the enforcement spot. Application of this principle is described in Rule 10-2-2-c.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>33장. 3-1의 (three and one) 원칙</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/33/</link>
      <pubDate>Sun, 14 May 2017 11:28:01 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/33/</guid>
      <description>벌칙의 시행에 관한 3-1의 원칙은 반칙에 대한 벌칙의 기술에서 시행지점이 특정되어 있지 않은 경우에 적용된다. 이 원칙의 적용방법은 10-2-2-c로 정한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SECTION 34. Tackle Box</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/34/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 11:00:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/rules/2/sections/34/</guid>
      <description>ARTICLE 1.
  The tackle box is the rectangular area enclosed by the neutral zone, the two lines parallel to the sidelines five yards from the snapper, and Team A’s end line. (See Appendix C.)
  The tackle box disintegrates when the ball leaves it.
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>34장. 태클박스(Tackle Box)</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/34/</link>
      <pubDate>Sun, 14 May 2017 11:28:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/sections/34/</guid>
      <description>1조 태클박스 a. 태클박스란 뉴트럴존, 스내퍼에서 좌우 5야드 떨어진 양 사이드라인과 평행선과 A팀의 엔드라인에 둘러싸인 직사각형의 구역이다. (참고 부록 D) b. 태클박스는 볼이 존을 벗어나면 소멸한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Table of Contents</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/toc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/toc/</guid>
      <description>Contents   NCAA Football Rules Committee fr-4
  Major Rules Changes for 2014 and 2015 fr-5
  Index to Editorial Changes fr-6
  Points of Emphasis fr-7
  Sportsmanship Statement fr-9
  The Football Code fr-10
  Official NCAA Football Rules fr-12
  Rule 1—The Game, Field, Players and Equipment fr-13
  Rule 2—Definitions fr-26
  Rule 3—Periods, Time Factors and Substitutions fr-44</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>차례</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/toc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/toc/</guid>
      <description> Contents  머리말 1 미식축구의 강령 6 제 1부 공식규칙  제1편 경기, 경기장, 선수, 장비 15 제2편 정의 27 제3편 피리어드, 경기 시간, 선수교대 48 제4편 볼인플레이, 데드볼, 아웃오브바운즈 61 제5편 다운의 시리즈와 시리즈 변경선 64 제6편 킥 67 제7편 볼의 스냅과 패스 75 제8편 득점 84 제9편 규칙의 적용을 받는 선수와 관계자의 행위 90 제10편 벌칙의 시행 105 제11편 심판 ­ 권한과 임무 109 벌칙 일람표 110 부록 116 심판 시그널 일람표 125  제 2부 공식규칙해설  제1편 경기, 경기장, 선수, 장비 131 제2편 정의 133 제3편 피리어드, 경기 시간, 선수교대 136 제4편 볼인플레이, 데드볼, 아웃오브바운즈 146 제5편 다운의 시리즈와 시리즈 변경선 148 제6편 킥 150 제7편 볼의 스냅과 패스 160 제8편 득점 171 제9편 규칙의 적용을 받는 선수와 관계자의 행위 179 제10편 벌칙의 시행 190  영문 공식규칙 색인 197  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RULE 10 - Penalty Enforcement</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/interpretations/rules/10/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 22:54:03 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/interpretations/rules/10/</guid>
      <description>Section 1. Penalties Completed Offsetting Fouls—ARTICLE 4 Approved Ruling 10-1-4 I. On a Team A kickoff, Team B fouls before the untouched ball goes out of bounds between the goal lines. RULING: Offsetting fouls. Team A re-kicks at the previous spot. II. On a Team A kickoff from its 35-yard line, Team B fouls after the untouched ball goes out of bounds between the goal lines. RULING: Team B may elect a replay with Team A free-kicking at its 45-yard line.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>규칙 10 - 벌칙 시행</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/interpretations/rules/10/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 22:54:03 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/interpretations/rules/10/</guid>
      <description>제1장 벌칙의 시행 제4조 오프세팅 파울(반칙의 상쇄) ￭ A.R.10-1-4 Ⅰ. A팀의 킥오프에서 볼이 터치되지 않고 골라인 사이에서 아웃오브바운즈가 되기 전에 B팀이 반칙하였다. 판정：오프세팅 파울. 프리비어스 지점에서 킥의 반복 Ⅱ. A팀, 자기 진영 35야드라인에서 킥오프. 볼이 터치되지 않은 채 골라인 사이에서 아웃오브바운즈된 후 B팀이 반칙하였다. 판정：B팀은 A팀의 40-5야드라인에서 A팀에 프리킥을 다시 차게 할 수 있다. 또 B팀이 볼을 가지기 위해 B팀의 35야드라인에서 15야드 벌칙을 시행한 후 20야드라인에서 공격하거나, 또는 A팀의 킥이 아웃오브바운즈 된 지점에서 A팀의 5야드 벌칙 후, B팀의 15야드 벌칙을 시행한 지점을 선택할 수 있다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RULE 9 - Conduct of Players and Others Subject to Rules</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/interpretations/rules/9/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 22:54:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/interpretations/rules/9/</guid>
      <description>Section 1. Personal Fouls Striking Fouls and Tripping—ARTICLE 2 Approved Ruling 9-1-2 I. A player on defense sticks out his foot and trips an opponent. (a) The opponent is a wide receiver running a passing route. (b) The opponent is the ball carrier. RULING: (a) and (b) Personal foul, Tripping. Penalty—15 yards, automatic first down. II. A1, a ball carrier, strikes tackler B6 with his extended forearm just before being tackled.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>규칙 9 - 규칙의 적용을 받는 선수와 관계자의 행위</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/interpretations/rules/9/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 22:54:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/interpretations/rules/9/</guid>
      <description>제1장 접촉과 방해에 의한 반칙 제2조 공식규칙의 적용을 받는 자의 금지사항 ￭ A.R.9-1-2 Ⅰ. 선수가 (a) 상대를 무릎으로 쳤다. (b) 상대와 접촉하기 전에 무릎으로 돌진하였다. (블로커와 만날 때 가장 일어나기 쉽다) 판정：(a) (b) 모두 무릎으로 치는 퍼스널 파울, 벌칙 - 15야드. A팀의 반칙이 A팀의 골라인 후방에서 일어난 경우에는 세이프티. B팀에 의한 반칙의 경우에는 퍼스트다운. 악의적인 반칙 자는 자격몰수 Ⅱ. 볼캐리어 A1은 태클당하기 직전에 태클하려는 B6을 뻗은 팔로 강타하였다. 판정：퍼스널 파울.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RULE 8 - Scoring</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/interpretations/rules/8/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 22:53:57 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/interpretations/rules/8/</guid>
      <description>Section 2. Touchdown How Scored—ARTICLE 1 Approved Ruling 8-2-1 I. Ball carrier A1, while attempting to score, strikes the pylon located on the right intersection of the goal line and sideline with his foot. He is carrying the ball in his right arm, which is extended over the sideline. RULING: Whether or not a touchdown is scored depends on the forward progress of the ball as related to the goal line when the ball becomes dead by rule (Rules 4-2-4-d and 5-1-3-a).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>규칙 8 - 득점</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/interpretations/rules/8/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 22:53:57 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/interpretations/rules/8/</guid>
      <description>제2장 터치다운 제1조 득점이 되는 경우 ￭ A.R.8-2-1 Ⅰ. 볼캐리어 A1이 득점을 얻기 위해 달리고 있을 때, 우측 사이드라인과 골라인의 교차점에 있는 파일론에 발이 닿았다. 이때 A1은 오른손으로 볼을 쥐고 있고 그 위치는 사이드라인의 외측이었다. 판정：터치다운인가 아닌가는 규칙에 따라 볼이 데드가 된 때의 골라인과 볼의 최대전진지점과의 위치관계에 의한다.(규칙 4-2-4-d와 5-1-3-a) Ⅱ. 필드오브플레이에서 볼을 전진시키고 있는 볼캐리어 A1이 골라인 2야드 지점에서 공중으로 날랐다. 최초로 지면에 떨어진 곳이 골라인을 3야드 넘은 아웃오브바운즈였다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RULE 7 - Snapping and Passing the Ball</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/interpretations/rules/7/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 22:53:55 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/interpretations/rules/7/</guid>
      <description>Section 1. The Scrimmage Shift and False Start —ARTICLE 2 Approved Ruling 7-1-2 I. After a huddle or shift, all Team A players come to a stop and remain stationary for one second. Then, before the snap, two or more simultaneously change their positions. RULING: All 11 Team A players must again stop for one second before the snap, otherwise it is a live-ball foul at the snap for an illegal shift.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>규칙 7 - 볼의 스냅과 패스</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/interpretations/rules/7/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 22:53:55 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/interpretations/rules/7/</guid>
      <description>제1장 스크리미지 제2조 시프트와 부정한 출발 ￭ A.R.7-1-2 Ⅰ. 허들 또는 시프트 후, A팀의 모든 선수가 완전히 1초간 정지했다. 그 후 스냅의 전에 2명 이상의 선수가 동시에 위치를 바꿨다. 판정：A팀의 모든 선수는 스냅 전에 다시 한 번 완 전하게 1초간의 정지를 하여야 한다. 그렇지 않으면 스냅 시 부정한 시프트로 라이브볼 파 울. 벌칙 : 프리비어스 지점에서 5야드 벌칙(규칙 2-22-1) Ⅱ. A1이 정지하고 있을 때 다른 10명의 A팀의 선수가 시프트하고 1초가 지나기 전에 A1이 후방으로 움직이기 시작하고 볼이 스냅되었다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RULE 6 - Kicks</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/interpretations/rules/6/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 22:53:52 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/interpretations/rules/6/</guid>
      <description>Section 1. Free Kicks Free-Kick Formation—ARTICLE 2 Approved Ruling 6-1-2 I. The ball is kicked while teed illegally, punted on a kickoff or kicked from a spot between the hash mark and the nearer sideline. RULING: Illegal kick. Dead-ball foul. Penalty—Five yards from the succeeding spot (Rule 2-16-1-b). II. Kicker A11 places the ball on the tee in the center of the field for a free kick with four teammates to the left side of the ball and six teammates to the right side of the ball.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>규칙 6 - 킥</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/interpretations/rules/6/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 22:53:52 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/interpretations/rules/6/</guid>
      <description>제1장 프리킥 제2조 프리킥 포메이션 ￭ A.R.6-1-2 Ⅰ. 볼이 부정한 티에 놓인 채 킥되었다. 혹은 킥오프 시에 펀트가 행해졌다. 또는 인바운즈 라인과 가까운 쪽의 사이드라인 사이에서 킥이 행해졌다. 판정：부정한 킥. 데드볼 파울. 벌칙－석시딩 지점에서 5야드(2-15-1-a) Ⅱ. 키커 A11은 프리킥을 위해 필드 중앙의 티에 볼을 놓았고 볼 좌측에 4명 우측에 6명 있었 다. 볼이 바람에 떨어졌기 때문에 볼 좌측의 A55가 오른발로 차는 A11을 위해 티 위의 볼을 지지하였다. A팀의 다른 선수의 이동은 없었다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RULE 5 - Series of Downs, Line to Gain</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/interpretations/rules/5/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 22:53:50 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/interpretations/rules/5/</guid>
      <description>Section 1. A Series: Started, Broken, Renewed Forward Progress—ARTICLE 3 Approved Ruling 5-1-3 I. Airborne A1 receives a legal forward pass one yard within the opponent’s end zone. As A1 receives the ball, he is contacted by B1 and first comes to the ground with the catch at the one-yard line, where the ball is declared dead. RULING: Touchdown (Rule 8-2-1- b). II. Airborne A1 receives a legal forward pass one yard within Team B’s end zone.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>규칙 5 - 다운의 시리즈, 시리즈 변경선</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/interpretations/rules/5/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 22:53:50 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/interpretations/rules/5/</guid>
      <description>제1장 시리즈: 시작, 종결, 갱신 제3조 전진지점 ￭ A.R.5-1-3 Ⅰ. 공중에 있는 A1이 상대 팀의 엔드존 1야드 안쪽에서 정당한 포워드패스를 리시브하였다. A1이 볼을 리시브할 때 B1에 접촉하여 캐치한 채 1야드라인의 지면에 착지하고 그곳에서 데드가 되었다. 판정：터치다운(규칙 8-2-1-a) Ⅱ. 공중에 있는 A1이 상대 팀의 엔드존 1야드 안쪽에서 정당한 포워드패스를 리시브하였다. A1이 볼을 리시브할 때 B1에 접촉하여 캐치한 채 1야드라인의 지면에 착지하였다. 균형을 찾은 후 A1이 달리기 시작해 B팀의 5야드라인에서 데드 되었다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RULE 4 - Ball in Play, Dead Ball, Out of Bounds</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/interpretations/rules/4/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 22:53:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/interpretations/rules/4/</guid>
      <description>Section 1. Ball in Play—Dead Ball Live Ball Becomes Dead—ARTICLE 2 Approved Ruling 4-1-2 I. Fourth and 16 at the 50-yard line, Team A kicks. B1 clips on Team B’s 40-yard line, and B2 muffs the kick on the 25-yard line. While the ball is loose, an inadvertent whistle is sounded. RULING: If Team A accepts the penalty, penalize Team B from the 50-yard line. Team A’s ball, first and 10 on the 35-yard line.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>규칙 4 - 볼인플레이, 데드볼, 아웃오브바운즈</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/interpretations/rules/4/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 22:53:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/interpretations/rules/4/</guid>
      <description>제1장 볼인플레이, 데드볼 제2조 라이브볼이 데드볼로 되는 경우 ￭ A.R.4-1-2 Ⅰ. 50야드라인에서 포스에 16야드. A팀이 킥하였다. B팀의 40야드라인에서 B1이 클리핑 하였고 25야드라인에서 B2가 킥을 머프 하였다. 볼이 루스가 된 동안 잘못된 휘슬이 나왔다. 판정：A팀이 벌칙을 수락하면 B팀의 50야드라인에서 부과하여 A팀의 볼, 35야드 에서 퍼스트다운. A팀이 벌칙을 사퇴하면 다운의 반복 Ⅱ. 50야드라인에서 4번째 다운, 16야드. B1이 오프사이드를 하였다. A팀은 볼을 30야드 지점까지 전진한 때에 펌블하였다. 볼이 루스가 된 때 잘못된 휘슬이 나왔다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RULE 3 - Periods, Time Factors and Substitutions</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/interpretations/rules/3/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 22:53:44 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/interpretations/rules/3/</guid>
      <description>Section 1. Start of Each Period Extra Periods—ARTICLE 3 Approved Ruling 3-1-3 I. Other than on the try, Team B scores a touchdown after intercepting a forward pass, intercepting or recovering a backward pass or fumble, or returning a blocked field goal attempt. RULING: Period and game are ended, and Team B is the winner. II. During the first possession series of a period, Team B intercepts a forward pass, or intercepts or recovers a fumble or a backward pass, and does not score a touchdown.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>규칙 3 - 피리어드, 경기 시간과 교대</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/interpretations/rules/3/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 22:53:44 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/interpretations/rules/3/</guid>
      <description>제1장 피리어드의 시작 제3조 연장 피리어드 ￭ A.R.3-1-3 Ⅰ. 트라이 이외에서 B팀이 포워드패스를 인터셉트하여 터치다운 하였다. 또는 펌블이나 백워드패스를 인터셉트나 리커버하여 터치다운하였다. 판정：연장전 및 경기 종료하고 B팀이 승자가 된다. Ⅱ. 연장전의 최초 퍼제션 시리즈에서 B팀이 포워드패스를 인터셉트하였으나 터치다운하지는 못하였다. 혹은 펌블 또는 백워드패스를 인터셉트나 리커버하였지만 터치다운 하지는 못하였다. 판정：A팀의 퍼제션 시리즈를 종료하고 B팀의 시리즈를 시작한다. 레디포플레이를 선언할 때 B팀은 A팀이 된다. Ⅲ. 연장전의 최초 퍼제션 시리즈에서 A팀이 시도한 필드골이 블록되어 뉴트럴존을 넘지 못하였다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RULE 2 - Definitions</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/interpretations/rules/2/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 22:53:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/interpretations/rules/2/</guid>
      <description>Section 4. Catch, Recovery, Possession Catch, Interception, Recovery—ARTICLE 3 Approved Ruling 2-4-3 I. B1 attempts to catch a punt (no fair catch signal) that crosses the neutral zone, strikes his shoulder (a muff) and bounces into the air. The ball does not touch the ground. Airborne A1 receives the ball in flight and first returns to the ground out of bounds. RULING: Team B’s ball at the spot where the ball crossed the sideline.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>규칙 2 - 정의</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/interpretations/rules/2/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 22:53:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/interpretations/rules/2/</guid>
      <description>제4장 캐치, 리커버, 볼의 소유 제3조 캐치, 인터셉트, 리커버 ￭ A.R.2-4-3 Ⅰ. B1이 뉴트럴존을 넘은 펀트를 캐치하려고 하였지만(페어캐치시그널하지 않고) 볼은 B1의 어깨에 맞고(머프) 공중으로 튀었다. 볼이 지면에 터치하기 전에 A1이 그 볼을 공중 에서 리시브하여 최초로 땅에 닿은 지점이 아웃오브바운즈였다. 판정：볼은 사이드라인을 넘은 지점에서 B팀의 볼. 퍼스트에 10야드 Ⅱ. 서드 다운에서 A팀의 스크리미지킥을 B1이 블록하여 공중으로 떠올랐다. 뉴트럴존을 넘지 않은 볼이 지면에 터치하기 전에 A1이 점프하여 그 볼을 공중에서 잡아 최초로 땅에 닿은 지점이 아웃오브바운즈였다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RULE 1 - The Game, Field, Players and Equipment</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/interpretations/rules/1/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 22:53:34 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/interpretations/rules/1/</guid>
      <description>Section 3. The Ball Administration and Enforcement—ARTICLE 2 Approved Ruling 1-3-2 I. On fourth down, kicker A1 enters the field with an approved game ball and asks the referee to substitute it for the ball used during the previous down. RULING: Substitution of the ball is not permitted.
Section 4. Players and Playing Equipment Players’ Numbering—ARTICLE 2 Approved Ruling 1-4-2 I. The Team A player who started the game wearing jersey number 77 enters the game wearing number 88.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>규칙 1 - 경기와 경기장, 선수, 장비</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/interpretations/rules/1/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 22:53:34 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/interpretations/rules/1/</guid>
      <description>3장. 볼 제1조 관리와 시행 ￭ A.R. 1-3-2 Ⅰ. 포스다운에, 키커 A1이 승인을 받은 경기 볼을 가지고 필드에 들어와 전 다운에 사용되 었던 볼과의 교환을 레퍼리에게 요구하였다. 판정：볼의 교환은 허용되지 않는다.
4장. 선수와 장비 제2조 선수의 번호 ￭ A.R.. 1-4-2 I. 77번으로 경기를 시작한 A팀 선수가 88번을 입고 게임에 들어왔다. 판정: 레프리에게 보 고하고 레프리는 게임클락이나 플레이클락을 끊지 않고 마이크로 변경을 알리고 양측심판은 상대방 감독에게 알린다. 88번이 보고하지 않으면 비신사적 행위 반칙이다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>List of New Approved Rulings</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/interpretations/list/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 22:53:28 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/interpretations/list/</guid>
      <description> NEW APPROVED RULINGS  Rule 1 1-4-7-V Rule 2 2-16-10-I Rule 3 3-3-3-I 3-4-3-VI 3-4-4-VI 3-4-4-VII Rule 4 4-1-3-II   Rule 7 7-1-4-VII 7-3-2-XI 7-3-2-XII 7-3-8-I   Rule 9 9-1-2-I 9-1-4-X 9-1-6-IV 9-1-6-VII 9-1-6-X 9-1-14-I 9-2-1-XII 9-2-2-VI 9-4-4-I  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>새로운 공인 판정 목록</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/interpretations/list/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 22:53:28 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/interpretations/list/</guid>
      <description>미식축구 규칙해설 또는 Approved Rule(A.R.)은 경기장에서 일어나는 경우에 대한 공식적인 판정이다. 공식규칙과 규칙해설 사이에 규칙적용에서 서로 다른 판정이 있으면 공식규칙이 우선이다. 제2부인 규칙해설은 1989년 판에는 제1부 규칙과 함께 출판되었으나 협회사정으로 제1부인 규칙만이 출판되었었다. 다행히 2004년도 심판협회 주관으로 별도의 해설 판이 출판된 것을 2004년 규칙위원회의 결의에 따라 다시 합본으로 출판하기 시작하였다.
새 공식규칙해설
규칙 1 1-4-5-I 1-4-5-II 1-4-7-IV 1-4-8-III 규칙 II 2-11-4-I 규칙 3 3-2-2-I 3-2-4-I 3-2-4-II 3-3-2-VI 3-3-9-V 3-5-3-VI 규칙 4 4-1-2-III 4-2-1-III 규칙 6 6-3-11-I 6-3-11-IV 6-3-11-V 6-3-12-I 규칙 7 7-3-9-III 7-3-12-I 규칙 8 8-3-3-III 8-4-2-VIII 규칙 9 9-1-2-III 9-1-4-VII 9-1-4-VIII 9-1-4-IX 9-1-7-II 9-1-9-II 9-1-9-III 9-2-1-XI 9-2-3-I 9-2-3-I</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Table of Contents for Approved Rulings</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/interpretations/toc/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 22:53:21 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/interpretations/toc/</guid>
      <description>[List of New Approved Rulings]()
 [RULE 1]() — The Game, Field, Players and Equipment [RULE 2]() — Definitions [RULE 3]() — Periods, Time Factors and Substitutions [RULE 4]() — Ball in Play, Dead Ball, Out of Bounds [RULE 5]() — Series of Downs, Line to Gain [RULE 6]() — Kicks [RULE 7]() — Snapping and Passing the Ball [RULE 8]() — Scoring [RULE 9]() — Conduct of Players and Others Subject to Rules [RULE 10]() — Penalty Enforcement  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>공인된 판정 목차</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/interpretations/toc/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 22:53:21 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/interpretations/toc/</guid>
      <description>List of New Approved Rulings
RULE 1—The Game, Field, Players and Equipment RULE 2—Definitions
RULE 3—Periods, Time Factors and Substitutions
RULE 4—Ball in Play, Dead Ball, Out of Bounds
RULE 5—Series of Downs, Line to Gain
RULE 6—Kicks
RULE 7—Snapping and Passing the Ball
RULE 8—Scoring
RULE 9—Conduct of Players and Others Subject to Rules RULE 10—Penalty Enforcement</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Appendix D Equipment: Additional Details</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/appendixes/d/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 22:32:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/appendixes/d/</guid>
      <description>A. Details Regarding Illegal Equipment  Hard or unyielding substances are permitted, if covered, only to protect an injury. Hand and arm protectors (covered casts or splints) are permitted only to protect a fracture or dislocation. Thigh guards may not be made of any hard substances, unless all surfaces are covered with material such as closed-cell vinyl foam that is at least 1&amp;frasl;4-inch thick on the outside surface and at least 3&amp;frasl;8-inch thick on the inside surface and the overlaps of the edges.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>부록 D 경기장 전도</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/appendixes/d/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 22:32:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/appendixes/d/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>부록 E 장비: 세부 사항</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/appendixes/e/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 22:32:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/appendixes/e/</guid>
      <description>부정한 장비에 관한 세부사항
 딱딱하거나 유연성이 없는 물질은 부드러운 물질로 둘러싸여 있을 때만 부상을 방지하기 위해서 착용이 허가된다. 손이나 팔을 보호하기 위한 장비 (싸여있는 깁스나 부목 같은 것)은 골절과 탈구를 보호하기 위해서만 사용이 허가된다. 사이가드(넓적다리보호대)는 바깥면 두께가 최소 1인치 (6mm)로 안쪽 면과 끝 부분이 겹쳐지고 안쪽 면의 두께가 최소 3/8인치(10mm)의 발포비닐과 같은 것으로 덥혀 있지 않은 딱딱한 물건은 허용되지 않는다. 신가드 (정강이보호대)는 최소 1/2인치(13mm) 두께의 유연성이 있는 물질로 끝과 양면이 덮여 있어야 한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Appendix C Field Diagrams</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/appendixes/c/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 22:32:43 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/appendixes/c/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>부록 C 뇌진탕</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/appendixes/c/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 22:32:43 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/appendixes/c/</guid>
      <description>뇌진탕이란 충동적인 힘으로 머리 부분에 전파되는 머리, 얼굴, 목, 또는 다른 신체에의 충격이 원인이 되는 뇌 장해를 말한다. 뇌진탕은 의식상실이나 다른 명확한 징후를 동반하지 않고 발생할 경우도 있다. 반복해서 뇌진탕이 일어나는 것은 과거의 뇌진탕 (몇 시간 전, 몇 일전, 몇 주 전)에서 뇌가 회복되지 않은 동안에 뇌에 장해를 더하는 것으로 회복이 늦어지거나 장해가 장기화활 가능성이 높다. 또한, 드물게 반복해서 뇌진탕이 일어나는 것은 뇌종양이나 뇌의 후유증 또는 사망에 이를 수도 있다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Appendix B Concussions</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/appendixes/b/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 22:32:31 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/appendixes/b/</guid>
      <description>Revised April 2016
A concussion is a brain injury that is most commonly caused by a blow to the head or trunk, or by the head or body forcefully impacting the ground. Concussions most commonly occur without loss of consciousness. Typically, there are subtle indications that a concussion has occurred, such as the student-athlete shaking his head, stumbling, or appearing dazed or stunned.
Game officials are often in a best position to observe student-athletes up-close, and may be the first to notice the unusual behaviors that indicate a concussion may be present.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>부록 B 벼락 발생 시의 심판과 경기 운영관리자의 지침</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/appendixes/b/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 22:32:31 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/appendixes/b/</guid>
      <description>본 부록의 목적은 벼락 발생 시에 경기의 중단과 재개의 결정을 책임을 가진 사람을 위해 정보의 제공하는 것이다.
 심판은 벼락에서 천둥까지의 시차가 30초 (벼락의 위치가 10km 거리와 같다) 이상이 될 때까지 경기를 중단시키고 선수, 코치 등의 팀 관계자, 경기운영관계자 등은 안전한 건물이 나 장소에 피난하여야 한다. 이것은 다른 기술이나 기기가 사용되지 못한 상황에서 판단하 기 위한 현실적인 방법으로 고안된 것이다. 위험권 바깥에서라도 벼락의 발생에 대해서는 가능성이 낮지만, 위험이 존재한다는 것을 덧붙인다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Appendix A Guidelines for Game Officials to Use During a Serious On-Field Player Injury</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/appendixes/a/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 22:32:27 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/appendixes/a/</guid>
      <description>Players and coaches must go to and remain in the bench area. Direct players and coaches accordingly. Always ensure adequate lines of vision between the medical staffs and available emergency personnel. Attempt to keep players a significant distance away from the seriously injured player or players. Do not allow a player to roll an injured player over. Do not allow players to assist a teammate who is lying on the field; i.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>부록 A 필드내에서 선수가 심한 부상을 입었을 경우 심판을 위한 가이드라인</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/appendixes/a/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 22:32:27 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/appendixes/a/</guid>
      <description>선수와 코치들은 팀에리어로 돌아가서 대기하여야 한다. 심판은 선수나 코치가 그렇게 하도록 지시한다. {의료진과 (들것 등) 구급요원과의 사이에 충분한 시야를 확보할 것} 중대한 부상자로부터 선수들을 충분한 거리를 확보한다. 선수가 부상자를 뒤집지 않도록 한다. 선수가 부상자의 헬멧이나 턱끈을 벗기거나 허리를 들어 올려 호흡하기 쉽게 하는 등지면에 누워있는 부상자에 손을 데지 않도록 한다. 겹쳐진 부상자를 선수가 당겨내는 것을 허용하지 않는다. 의료진이 부상자를 돌보기 시작하면 모든 심판은 운동장과 팀에리어의 인원들을 통제하여 의료진이 방해받지 않도록 한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Index to Rules</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 21:04:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/</guid>
      <description>Lorem Ipsum</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>규칙 찾아보기</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 21:04:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/</guid>
      <description>머 리 말 본 공식규칙과 공식규칙해설은 국내의 미식축구경기에 적용되는 것으로써 모든 판정의 기준이 된다. 본 공식규칙과 공식규칙해설은 대한미식축구협회가 미국의 NCAA로부터 한국 국내에서 NCAA FOOTBALL RULES의 사용에 관한 모든 권한을 위임받아 2015 NCAA Football Rules and Interpretations을 토대로 한국의 미식축구 실정에 맞게 새롭게 작성한 것이다. (본 공식규칙과 공식규칙해설은 NCAA 규칙 중 2014년도, 2015년도에 달라진 부분은 어두운 색으로 표시하였다.)
 2015년 8월 15일  대한미식축구협회 규칙위원회
감 사 문 대한미식축구협회는 본 규칙의 출판을 허락하고, 이에 많은 지원을 하여준 미국대학체육협회(NCAA)에 깊은 감사를 드린다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2부: 규칙 해석</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/interpretations/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 21:03:36 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/interpretations/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Appendix</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/appendixes/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 21:03:36 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/appendixes/</guid>
      <description>Lorem Ipsum</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Part II: Interpretations</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/interpretations/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 21:03:36 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/interpretations/</guid>
      <description>A rule interpretation, or approved ruling (A.R.), is an official decision on a given statement of facts. It serves to illustrate the spirit and application of the rule.
Any approved rulings that have been altered significantly are shaded for ease of reference. All new approved rulings are listed in the front of this section and are shaded.
ROGERS REDDING, Secretary-Rules Editor</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>부록</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/appendixes/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 21:03:36 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/appendixes/</guid>
      <description>Lorem Ipsum</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Official Football Signals</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/signals/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 21:03:18 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/signals/</guid>
      <description>Lorem Ipsum</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>공식 풋볼 신호</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/signals/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 21:03:18 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/signals/</guid>
      <description>Lorem Ipsum</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1부: 규칙</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 21:01:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/</guid>
      <description>NCAA Football Rules and Interpretations have been designated as either administrative rules or conduct rules. Typically, administrative rules are those dealing with preparation for the contest. Conduct rules are those that have to do directly with the playing of the contest. Some administrative rules (as indicated) may be altered by the mutual consent of the competing institutions. Others (as indicated) are unalterable. No conduct rule may be changed by mutual consent.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Part I: The Rules</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/rules/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 21:01:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/rules/</guid>
      <description>NCAA Football Rules and Interpretations have been designated as either administrative rules or conduct rules. Typically, administrative rules are those dealing with preparation for the contest. Conduct rules are those that have to do directly with the playing of the contest. Some administrative rules (as indicated) may be altered by the mutual consent of the competing institutions. Others (as indicated) are unalterable. No conduct rule may be changed by mutual consent.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Football Code</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/code/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 21:01:26 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/code/</guid>
      <description>Football is an aggressive, rugged contact sport. Only the highest standards of sportsmanship and conduct are expected of players, coaches and others associated with the game. There is no place for unfair tactics, unsportsmanlike conduct or maneuvers deliberately designed to inflict injury. The American Football Coaches Association (AFCA) Code of Ethics states: a. The Football Code shall be an integral part of this code of ethics and should be carefully read and observed.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>미식축구의 강령</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/code/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 21:01:26 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/code/</guid>
      <description>전통적으로 미식축구는 교육활동의 중요한 한 분야를 담당하고 있다. 그러므로 선수, 코치, 그 외의 경기관계자에 대해서는 최고의 스포츠맨십과 행동이 요구된다.
미식축구는 격렬하고 힘이 넘치며, 신체를 부딪치는 운동이다. 부정한 전술, 스포츠맨답지 않은 행위, 고의로 상대선수를 다치게 하는 행위는 절대로 허용되지 않는다.
a. 미식축구의 강령은 불가결한 것으로 주의 깊게 읽고 지켜야 한다. b. 본 규칙을 왜곡하거나 무시하여 이익을 얻고자 하는 것은 코치나 선수로서 미식축구에 관한 자격을 잃는 것이다. 수년에 걸쳐 규칙위원회는 규칙과 적절한 벌칙에 따라 여러 가지 불필요한 난폭한 행위, 부정한 전술, 스포츠맨답지 않은 행위를 금지하려고 노력해 왔다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Statement on Sportsmanship</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/sportsmanship/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 21:01:16 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/sportsmanship/</guid>
      <description>NCAA Football Rules Committee Adopted February 2009
 After reviewing a number of plays involving unsportsmanlike conduct, the committee is firm in its support of the unsportsmanlike conduct rules as they currently are written and officiated. Many of these fouls deal with players who inappropriately draw attention to themselves in a premeditated, excessive or prolonged manner. Players should be taught the discipline that reinforces football as a team game. The rules committee reminds head coaches of their responsibility for the behavior of their players before and after, as well as during, the game.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>스포츠맨십 관련 선언</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/sportsmanship/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 21:01:16 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/sportsmanship/</guid>
      <description>NCAA Football Rules Committee Adopted February 2009
 After reviewing a number of plays involving unsportsmanlike conduct, the committee is firm in its support of the unsportsmanlike conduct rules as they currently are written and officiated. Many of these fouls deal with players who inappropriately draw attention to themselves in a premeditated, excessive or prolonged manner. Players should be taught the discipline that reinforces football as a team game. The rules committee reminds head coaches of their responsibility for the behavior of their players before and after, as well as during, the game.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Points of Emphasis</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/emphasis/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 21:01:03 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/emphasis/</guid>
      <description>The NCAA Football Rules Committee has extraordinary pride in the Football Code, which was introduced in 1916 and has been updated several times. These guidelines form a harmony of agreement among coaches, players, game officials and administrators that places each contest in an environment of fairness and sportsmanship. It is noted that the Code emphasizes the following unethical practices: “Using the helmet as a weapon. The helmet is for protection of the player&amp;hellip;” and “players and coaches should emphasize the elimination of targeting and initiating contact against a defenseless opponent and/or with the crown of the helmet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>규칙의 강조점</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/emphasis/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 21:01:03 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/emphasis/</guid>
      <description>규칙위원회는 풋볼의 강령을 도입한 이래 매년 수정과 개정하여 왔으며 이것은 최고 수준의 윤리 규정이다. 여기에는 코치, 선수, 심판, 운영관계자의 협조와 합의를 기초로 형성되고 경기의 공평성과 품위를 지키기 위한 지침이 기록되어 있다. 요강이 정한 행동의 하나로 ‘풋볼 헬멧을 무기로 사용하는 것’이 게재되어 있다.
‘헬멧은 선수의 보호를 위한 것’이며, 선수와 코치와 심판은 타기팅하여 헬멧의 상단으로 접촉하는 것이나 무방비한 선수에 대해 목이나 머리에의 접촉을 금지하는 것을 목표로 하여야 한다. 미식축구 관계자 전원이 다음의 기본 윤리 규정을 잘 지켜서 전통 있는 이 스포츠의 장래를 유익하게 만들어 가기를 원한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Index to Editorial Changes</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/editorial/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 21:00:46 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/editorial/</guid>
      <description>Code — Blocking/Tackling device prohibition deleted 1-4-5 — Mascot name allowed on jersey 2-3-7 — Low-blocking zone deleted 2-27-12 — Player disqualified in second half of previous game 3-5-2 — Team B allowed to match up on substitutions 6-3-13 — Penalty option: Safety for Team A fouls in its end zone 7-3-2-h — Intentional grounding exception: passer must retain possession 9-1-3 and 9-1-4 — Element of targeting must be present 10-2-4 — Penalty option: Safety for Team A fouls in its end zone 10-2-5 — Penalty enforcement: Scoring plays 12-3-5 — Targeting: New article; following articles are renumbered</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>편집상 주요 변화</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/editorial/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 21:00:46 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/editorial/</guid>
      <description>MAJOR EDITORIAL CHANGES for 2016-2017 Code — Blocking/Tackling device prohibition deleted
1-4-5 — Mascot name allowed on jersey
2-3-7 — Low-blocking zone deleted
2-27-12 — Player disqualified in second half of previous game 3-5-2 — Team B allowed to match up on substitutions
6-3-13 — Penalty option: Safety for Team A fouls in its end zone
7-3-2-h — Intentional grounding exception: passer must retain possession 9-1-3 and 9-1-4 — Element of targeting must be present</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016, 2017년도의 주요 규칙 변경</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/changes/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 21:00:16 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/changes/</guid>
      <description>The numbers and letters in the left column refer to rule, section and article, respectively. Changed or altered items are identified in the rules by a shaded background, unless the change results in the deletion of the entire segment containing the change.
MAJOR RULES CHANGES for 2016-2017 1-2-1 — Access for TV partners between limit lines and sidelines
1-4-11 — Technology for coaches in press box and locker room (2017)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Major Rules Changes for 2016 and 2017</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/changes/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 21:00:16 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/changes/</guid>
      <description>The numbers and letters in the left column refer to rule, section and article, respectively. Changed or altered items are identified in the rules by a shaded background, unless the change results in the deletion of the entire segment containing the change.
 MAJOR RULES CHANGES for 2016-2017 1-2-1 — Access for TV partners between limit lines and sidelines 1-4-11 — Technology for coaches in press box and locker room (2017) 2-16-10 — Scrimmage kick formation clarified 2-27-14 — Sliding ball carrier added as a defenseless player 3-3-3 — Default outcome of a suspended game 3-3-7 — Coach’s option for one full timeout per half in TV game 3-4-3 — Starting of game clock in last two minutes of half after a foul 9-1-2-c — Tripping against any opponent illegal 9-1-6 — Blocking below the waist clarified 9-1-6-a — Low-blocking zone eliminated 9-1-9-b — Low hits against the passer clarified 9-2-6 — Coach ejected after second unsportsmanlike conduct foul 12-3-5 — Instant replay: Review of targeting fouls 12-3-6-f — Instant replay: Stoppage at initiation of medical observer</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NCAA  풋볼 규칙위원회</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/committee/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 20:58:56 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/committee/</guid>
      <description>The chart below lists the members of the committee who voted on and approved the rules included in this edition of the book. This information is being included for historical purposes.
   Name Institution Term Expiration     Mark Alnutt University of Memphis 9-1-18   Monte Cater Shepherd University 9-1-19   John Chandler Coe College 9-1-18   Larry Fedora University of North Carolina 9-1-19   Joey Jones University of South Alabama 9-1-17**   Michael Mattia Johns Hopkins University 9-1-16   Bob Nielson, chair University of South Dakota 9-1-17   Rogers Redding* Secretary-Rules Editor 9-1-17   David Sharp Ouachita Baptist University 9-1-18   Ed Stewart Big 12 Conference 9-1-18   Brian Surace Fairleigh Dickinson, Florham 9-1-16   Paul Winters Wayne State University 9-1-18   Tom Yeager Colonial Athletic Association 9-1-16     Non-voting member</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NCAA Football Rules Committee</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/committee/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 20:58:56 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/committee/</guid>
      <description>The chart below lists the members of the committee who voted on and approved the rules included in this edition of the book. This information is being included for historical purposes.
 Name | Institution | Term Expiration -------------------|-------------------------------|---------------- Mark Alnutt | University of Memphis | 9-1-18 Monte Cater | Shepherd University | 9-1-19 John Chandler | Coe College | 9-1-18 Larry Fedora | University of North Carolina | 9-1-19 Joey Jones | University of South Alabama | 9-1-17** Michael Mattia | Johns Hopkins University | 9-1-16 Bob Nielson, chair | University of South Dakota | 9-1-17 Rogers Redding* | Secretary-Rules Editor | 9-1-17 David Sharp | Ouachita Baptist University | 9-1-18 Ed Stewart | Big 12 Conference | 9-1-18 Brian Surace | Fairleigh Dickinson, Florham | 9-1-16 Paul Winters | Wayne State University | 9-1-18 Tom Yeager | Colonial Athletic Association | 9-1-16</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RULE 12 - Instant Replay</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/rules/12/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 20:56:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/rules/12/</guid>
      <description>Lorem Ipsum
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>규칙 12 - 인스턴트 리플레이</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/12/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 20:56:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/12/</guid>
      <description>Lorem Ipsum</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RULE 11 - The Officials: Jurisdiction and Duties</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/rules/11/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 20:56:03 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/rules/11/</guid>
      <description>Lorem Ipsum
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>규칙 11 - 심판: 권한과 의무</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/11/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 20:56:03 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/11/</guid>
      <description>Lorem Ipsum</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RULE 10 - Penalty Enforcement</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/rules/10/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 20:56:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/rules/10/</guid>
      <description>Lorem Ipsum
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>규칙 10 - 벌칙 시행</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/10/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 20:56:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/10/</guid>
      <description>Lorem Ipsum</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RULE 9 - Conduct of Players and Others Subject to the Rules</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/rules/9/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 20:55:56 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/rules/9/</guid>
      <description>Lorem Ipsum
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>규칙 9—규칙의 적용을 받는 선수와 관계자의 행위</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/9/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 20:55:56 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/9/</guid>
      <description>Lorem Ipsum</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RULE 8 - Scoring</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/rules/8/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 20:55:52 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/rules/8/</guid>
      <description>Lorem Ipsum
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>규칙 8 - 득점</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/8/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 20:55:52 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/8/</guid>
      <description>Lorem Ipsum</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RULE 7 - Snapping and Passing the Ball</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/rules/7/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 20:55:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/rules/7/</guid>
      <description>Lorem Ipsum
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>규칙 7 - 볼 스냅과 패스</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/7/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 20:55:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/7/</guid>
      <description>Lorem Ipsum</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RULE 6 - Kicks</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/rules/6/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 20:55:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/rules/6/</guid>
      <description>Lorem Ipsum
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>규칙 6 - 킥</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/6/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 20:55:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/6/</guid>
      <description>Lorem Ipsum</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RULE 5 - Series of Downs, Line to Gain</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/rules/5/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 20:55:42 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/rules/5/</guid>
      <description>Lorem Ipsum
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>규칙 5—다운의 시리즈, 시리즈 변경선</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/5/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 20:55:42 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/5/</guid>
      <description>Lorem Ipsum</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RULE 4 - Ball in Play, Dead Ball, Out of Bounds</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/rules/4/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 20:55:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/rules/4/</guid>
      <description>Lorem Ipsum
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>규칙 4 - 볼 인 플레이, 데드 볼, 아웃 오브 바운드</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/4/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 20:55:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/4/</guid>
      <description>Lorem Ipsum</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RULE 3 - Periods, Time Factors and Substitutions</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/rules/3/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 20:55:36 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/rules/3/</guid>
      <description>Lorem Ipsum
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>규칙 3 - 피리어드, Time Factors and Substitutions</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/3/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 20:55:36 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/3/</guid>
      <description>Lorem Ipsum</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RULE 2 - Definitions</title>
      <link>https://rulebook.github.io/en/rules/2/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 20:55:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/en/rules/2/</guid>
      <description>Lorem Ipsum
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>규칙 2 - 정의</title>
      <link>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 20:55:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/ko/rules/2/</guid>
      <description>Lorem Ipsum</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rulebook.github.io/_header/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rulebook.github.io/_header/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>